大部分人都唔肯認清現實。

首先，無論我講乜都好

請你認認真真諗清楚，先好駁我

為駁而駁無意思

1. 太依賴情緒

人既情緒，永遠無可能長時間保持同一狀態，無論喜怒哀樂，都總會有冷靜落黎既一日，因人而異，但係香港人一直都用情緒去綁架其他人，無錯唔係勒索啊！而係綁架！！

情況就好似大家都係田徑隊，成員有新有舊，有啲隊員本身好跑得，有啲隊員耐力較差，明明大家都係因為鐘意跑而加入，但訓練既時候，逐漸有隊員跑唔郁，而仲可以跑既人就不斷屌，令到士氣大減，最衰既仲有啲係場邊無落場既，唔係幫手打氣，而係幫手屌埋一份，令到本身休息一陣繼續可以繼續跑既人，失去鬥志，放棄離場。

可能有人會話，咁就無鬥志跑落去，咁講乜野鐘意田徑啫！但你地只係太自我中心，記住，你自己跑得，係你能力問題，唔係個個都咁跑得，而令人失去鬥志既，正正就係一句又一句既奚落，令人灰心。

LM,齋睇第一段都覺得有用

記住，大家係一個團隊，而唔係屌走啲隊友
籃球都唔係你自己一個上場就贏到
就算比你有隊友，句句閪冧屌，係又屌唔係又屌
波又唔傳，想贏，諗下好啦。

2.絕對唔聽從意見

首先，本人曾經係運動初期，721後開始獻計比勇武(搭上搭)，簡單啲講，啫係軍師既其中一個智囊，聽落好無用，但係地下組織化，小隊形式，係我提出，當時雖然只係好初步既概念，但我無諗過要自己一個定好曬啲守則，不過點都有基本既規則去保障小隊既安全同發揮小隊最大既作用

呢度我就要屌撚曬個班不知所謂既"勇武"
(連同大多數既香港人/連登仔)
當我提出之後，隔兩日朋友同我講返
「佢地覺得太污糟，太低莊，而且好多都無乜用」
直至我係九月十月先開始見到班勇武開始用條橋

時機就似東風，但前提係要萬事俱備，你連準備既功夫都無，箭都無枝，你想火燒赤壁？

真正既聰明人，唔係你讀咗幾多個學位，做緊乜野職位，有幾多錢，老實講呢啲不過係你有能力既基礎上，遇上機遇罷了，時也運也。

但係你地就以呢啲作為唯一既標準，盡信書中所言法，自以為自己有一套。

真正聰明既人，會自省，提出一個計劃，會諗埋有乜效益，同時有乜風險，慮危知機，而絕對唔同自己就定死套計劃，一定會問人意見，當聽到有用既建議，無論支持定反對，一定聽咗記咗先，即使最後方向無變，但可能就因為無聽，而出現一個漏洞，計劃無論都無可能完美，因為計劃永遠趕不上變化，但如果本身個計劃有問題，就會係一個死因。

而最大既問題係，你地連計劃都無，意見又唔聽，獻計又唔用，結果？唔洗我講，你自己望下依家做緊野既人，到底係有計劃，定係只係死纏爛打？

暫時去到呢part 都同意

3.太鐘意比較，想威

當然，我相信有2-3%既人唔係咁，但其他97%既黃都係咁垃圾，我相信唔止我一個聽到，有人會大大聲係條街話自己上過前線，當佢開咗個頭，又有人講自己入咗新屋嶺，跟住開始有個𡃁妹若無其事咁話自己係新屋嶺比黑警老強，講個陣面上仲帶點自豪。

另外就係有一大班人，覺得一定要上曬豬嘴，上過前線，先可以自稱黃，要求再低啲，都要上過街，先可以稱作黃。

首先，呢個就係弊端，我先唔講班on9吹奏自己，
假設如果真係有港豬後期慢慢發現政府同中共係仆街黎，想反，但係你地呢？固地自封，自己形成對立，想有新血？想有人策反跳槽？真係發下夢先。

呢班on9呢？你地記住，如果所言屬實，無錯係勳章，但首先係要贏撚咗之後先係啊！！屌你老母！

而吹水個啲呢？收皮啦，你地只係滿足自己虛榮心既on9咋，醒下啦！

同埋班覺得要post相話比全世界知你有做野既人，
同時亦都要身邊既人得到你認同既人
屌埋你地老母，口講就兄弟爬山，各自努力
所謂成大事，沉默是金，默默耕耘
大隱隱於市，你大大聲咁講，隱條撚啊？

好心你地收下把口啦

5.完全缺乏思考能力

呢part要講真係好多野可以講，我盡量簡短易明

首先，無思考過實際情況

地理，經濟，文化，制度，政治生態，民眾生態

國際情況，歷史

最重要既係，無思考過到底何謂"自由"，"民主"，"制度"，既真正意義，如果無諗過，只不過追求緊虛無空虛既野，我試過問十個人，佢地個個都好撚黃，有啲仲係前線添，佢地有啲連答都唔想問，有啲話我諗得太多，有啲答我自由...咪自由囉，甚至有啲玩膠，同我講自由高達

然後無思考過，點解人類自古以黎紛爭既根源
我自己既答案就係民族，唔同人種既戰爭，唔同膚色既戰爭，唔同文化既戰爭，唔同語系而產生既矛盾，其實好多野只要你思考過，諗得足夠透徹，根本少好多問題要解決，唔係下下都要硬碰硬，有時以柔制剛，四両撥千斤，卸力既精粹就係化無。

但當我問到，乜野構成民族，基本十個有九個都啞咗，咁到底，香港人，係咪一句香港人就可以清清楚楚，自己既身份認同到底從何而來，又為何而戰呢？

續

呢場運動大家都標榜「無大台，無領袖」

其實在我看來，只係怕同逃避

大家只係怕有大台，有領袖

佢最後都會利用大家去謀私利

但係，你覺得講無大台，無領袖

係咪真係就無先？

一樣有大台，有領袖

不過你地在明，佢地在暗

其實有領袖，並唔係問題

問題係個領袖，到底有無能力！

與其不知不覺比舊有政派同影子大台賣

點解唔真係推一啲真係有能力既人做領袖

如果你覺得我講緊班區議員

你就大錯特錯，得罪講句

佢地都只不過係制度之下作有限反抗既狗

而領袖，並唔係惺惺作態，做下表演，就係領袖

至於香港，我只服梁天琦，因為無論一言一行

你都感受到佢既真誠，但香港唔止一個天琦

至於班本土怨婦撚，左一句行前你五年，右一句身土不二，呢幾年，魚蛋革命之後，淨係街站，宣傳，淨係用講，我連屌都慳返，想上位，先諗清楚，你自己講緊既本土精神代表緊乜野！

有人想知，我先再講

雖然我句句屌，但你試諗下

如果我單純想發洩，何需大費唇舌

我簡簡單單學啲on9小學雞連登仔

留一句屌你老母/五毛，甚至唔開post

開啲膠post，貼下女唔好？

點解要講咁多？原因你地自己諗下

Pish

呢幾點都完全係弊病嚟
睇完呢個post唔係要諗身邊邊個邊個都中曬呢啲特徵
而係要自省

btw比較嗰部份 好少人講得咁白 但都係幾大問題嚟

路過正評既巴打，我就瞓先

如果見到唔幫手推，唔緊要

由鳩佢沉啦，命運使然

但如果你覺得我言之有理

麻煩推上熱門，唔該你

以生命影響生命
以思想影響思想

思辯越明，明辯則通

希望可以令你諗多啲
同時我都無諗到
其實真係有班人真係會睇下邊啲邊啲人中

唔撚洗爭，人人有份，永不落空
人非聖賢，又唔係一開始就完美

識得開始反省同思考，先係真正踏出第一步

各位加油

其實大概都明
以前因為目標好明確，大家都知做d乜，當時黑警手段亦未去到咁狠毒
而家 目標有政府，鄉黑，黨鐵，藍店，黑警，根本人力有限, 全部野去哂做支線任務 就算支那360 收皮10次都唔會贏

最新果單 捉左個手足老婆同老母做人質，再迫佢認罪，好讓自己有藉口升級軍備，唔講以為解放軍入左城

不過想提下無，有大台當然方便分工合作，但以黑狗咁狠毒，其實要起唔係難，外國可以咁係因為有勢力範圍，香港要揾個安全位，可能真係要入郊野公園

凡事有機必有危，如果單單因為難而不為，乜野都唔洗做

我聽日會講下香港人其他問題

有興趣記得繼續關注

0ush

好認同

連登仔7月中開始捧到勇武上天，果一刻已經覺得好有問題
凡事太盡都只會反噬

如果我聽晚唔記得繼續講

請催一催我

我起碼每晚都開一兩次連登

我唔介意你地先作討論

我都唔想淨係靠我一個去講

或者留低你想問既問題

我之後一定會覆

而且老實講句
2014同今年都係衰同一樣野
就係放曬個焦點係警暴
從一開始就唔應該以警暴去刺激人上街
當警察行動唔再升級既時候就再冇野刺激人行動升級

我覺得正正係今次靜落來既原因

留名後再睇

但其實解決唔到呢個問題，我諗唔使一星期個台就玩完到時更加灰
唔使係度講，但希望你諗到咩方法解決呢樣野

你講嘅問題一早知
問題就係去返2嗰度
同埋用連登又好 fb/ig page又好
全部都係有限度傳播
係 係知道有呢啲問題
但係除咗等班人自己認清之外
可以話做唔到啲咩

我覺得思考能力呢個係核心
因為有好既思考能力
其他問題迎刃而解
有好既思考能力 唔會唔聽人意見
唔

其實動必有靜時，有始必有終

有時太執著，太死守場運動既名義

未必係一件好事

終結亦係另一種開始

反而可以更好更易儲存實力

宣佈運動失敗告終 並非之後都會失敗

係咪就要忘記犧牲既人？

其實就睇你到底有無真係放係心

有心有情有義有仁既人

此生永記不忘

pish

是咪仲有個4. 定打錯咗

首先，改下啲用詞

一早有諗過，一直有思考

比起一早知啦，更加易接受

有時講野方式都係點樣令人信服既原因

一早知啦，依家洗唔洗比個叻叻你？

無錯我係屌你，但同時有建議比到你

無建設性既屌，根本無撚用

體諒下啦，大家明咪算

不要太拘於呢啲小節

真心問唔係挑剔

究竟 民族獨立 叫唔叫得上 「革命」??

推！

所以我開呢個post

希望多啲人以唔同方式既思考自己既答案

再以層層遞進既方式引導更多人去思考

好多問題自然迎刃而解

到時有乜野問題，唔再係單打獨鬥

而係一大班有思考能力既人去解決

不過前提，係大家可以花幾日時間諗完之後

真係會去令其他人開始思考

古人有云，觀人省己

事實就係一早知但普通人如你我根本做唔到啲咩
就好似你一早知地下化小隊化有用
但冇人會諗會聽一樣
咁叫無建設性？
你估冇我試過出ig post 出lihkg post？
咪講咗淨係可以等班人自己認清事實
唔係你以為你打呢篇文係為咗乜嘢

我完全認同樓主 自問自己呢幾方面都做得幾好
希望有更加多人同我一樣
樓主完完全全講中我心情

btw 可唔可以借黎做文宣？

一開始睇都好地地 一睇到呢到真係睇唔透...
咪撚再亂講失敗好唔好 你一講班失敗撚又吹風叫人停架啦 今次唔同14年啊 輸咗真係全部香港人一齊攬炒 就係唔忘記犧牲咗嘅手足先至堅持落去 宣佈失敗就真係對唔住手足啦

Why not ?
如果冇香港民族 俾你香港獨立又如何
都只係外國人眼中嘅Chinese 而唔係Taiwanese HongKongers/ese
如果香港民族有足夠獨立性同意識
好多方面仲會容易咗去做
Eg海外影子政府

革命，只係推翻制度

而新制度總有一日會腐化

當民族獨立，群體內一樣會分化

又形成對立，又重蹈覆轍

所以革命，就要睇你革得有幾徹底

目標係邊度，輕輕講下我點睇

我認為全世界唔應該再分國

人，應該係話人類，要以共同體去看待

因為有國，就有利益，有利益就有紛爭

利申：雖然我都關注環保，但我絕非環保左膠

絕非素食左膠，有啲素食者都唔會阻止人地

絕非大愛左膠，我係大愛

但我認同武力保護自身

我一樣食肉飲酒食煙用膠袋

因為我明白，自己呢一切都要付出代價

而單憑己力難以改變

所以需要公權力去推動呢一切

而我每餐食飯，我都會食曬

並明白食緊既野，係犧牲咗一啲野

去換取我生存，而唔係一切都係理所當然

p 牌推唔到

永續街頭抗命喺香港係有難度
與其話失敗 不如話仲喺轉型嘅過程之中
之後先再講成唔成功
Be water係講緊抗爭嘅型態

岩，真心好多人由頭到尾都無思考過就做，一尾見到連登興咩風向就做乜，跟大隊，完全無自己思考過，連最基礎行動規律同模式唔諗，前因後過唔諗，又唔會企係唔同角色到諗，有次個活動吹得勁急同埋好密，個搞手又鬼鬼地，之後我同個fd 講，d 行動搞得太密，個fd 同我講，有心出黎就會出既啦姐係佢覺得唔出既就係已經放棄，但佢完全唔會反思行動太密同吹雞宣傳完全唔夠會唔會有問題，淨係喺到譴責人數小，連登真係缺少左有
願意思考既人，我自己都開過個反思整合po，可能真係太長，推唔郁

呢粒膠真係要比你

失敗到底有乜問題？

你選擇承認失敗，然後吸收經驗教訓

再企返起身，做返一次成功，真正對得住手足

定係死都唔撚認，然後死磨爛磨

磨到人人都無曬鬥志？

失敗唔代表放棄，唔代表投降

而係睇你係咪繼續深耕細作，做有用事

兵法上叫詐降，你認為死唔認衰

繼續明面去做，政府會話：「唉，我攰啦，當你贏啦」？

抗爭唔只得一種形式 連儂牆 唔同嘅遊行集會 和你shop 十點鳩嗌 黃色經濟圈都係抗爭手法 你可以話開花陣地已經搞唔到 但唔係直接宣佈場運動失敗囉

你覆錯人

引用下一個講到爛既例子

孫逸仙aka 孫文 aka 孫中山

佢革命咗十次，失敗咗十次

雖然最後武昌起義唔關佢事

但無之前個十次，都唔係有第十一次

講到咁你都唔明，我真係會懷疑你理解能力

你咪用自己角度睇啦 你覺得起到身可以再嚟過=所有人同你一樣？個個keep到鬥志？ 咪撚講到咁簡單啦 唔好咁離地啦 而家已經大清洗緊啦 上門捉被消失被自殺 今次失敗 你覺得可以好似14 16年咁等下次搞過？

嗰個年代有冇種族清洗
同埋你太睇得起香港人嘅意志
一四年個一句失敗 幾多人死心
今次搞到咁大 再一句失敗就係咁先啦香港人
你都識講語言技巧 失敗都只係街頭抗爭失敗
用轉型呢個意思一定好過你咁樣講失敗

咁我問你，如果一種宣傳方式可以長時間用

咁唔知十年前，五十年前

甚至一百年前既宣傳手段唔知你仲會唔會有興趣

你見唔見依家仲有啲啊姐派傳單？

試問你又會唔會主動去攞呢？

又會唔會掉呢？會唔會認真睇呢？

其實任何手段既成效，都會隨時間面遞減

所以你真係諗清楚「成效」呢個問題

一開始work 係咪之後都work?

一間鋪新開派傳單work 吸到客

係咪開咗三年，一無客就派傳單

一派就有客食？講到尾都係靠名聲，信譽

咁阿孫文aka孫中山係咪每次都同班佢班手足宣佈今次失敗咗下次再嚟過啊？ 仲有咪成日拎以前革命比 以前起底同而家起底都冇得比啦 你而家十幾秒就識別到個樣啦 仲講下次？

其實冇咩好講
遊戲開波唔夠一分鐘，全部隊友走去送頭
得返你一個
唔係唔想嬴，但可以點 ...人地成隊火力
你見班自爆撚就知，真心唔明咩心態
講到再好聽都冇用
如果要思考一早思考左
不如望出現個能力高既人出現好好利用班垃圾
得果1-2%少數戰力根本唔洗玩
你思考點玩，人地思考點樣送頭
呢種人通常好有自信，你開再多post都冇用
係難聽，但呢個就係事實
利申：好中意睇垃圾送頭

14個次失敗，令人灰心既原因

係因為太過嘉年華，我眼中依家都唔差好遠

當年由街頭抗爭，佔路，轉型成留守

勢由強轉弱，試問轉型應該越轉越弱？

一間鋪要轉型，應該越轉越摺，最後摺撚埋？

我會轉其他宣傳手法去吸客而唔係宣佈個生意失敗

咁人地有無死磨爛磨？磨到冚家死曬？

定係退落黎儲存實力，再起一波？

你認為搞十次都尚在人世

真係無原因？

同埋講當年無種族清洗？

你係無讀書？留髮不留頭，漢滿兩族不平等

你唔知？一樣都係同化

呢個只係比喻，轉型，唔係做埋啲小事

係要質變，唔係量變，你做幾多宣傳

都唔及你煮到好食同改變經營方式

因為你係難食，啲人都總有一日唔會幫襯

屌 起你底睇到你上個post真係心寒 等我仲認真去覆

各位睇呢個post嘅手足睇吓樓主上個post

無論藍，黃，綠，橙，都要拉入隊

又停止抗爭宣佈失敗 又叫同支那人做朋友 各位正評過呢個post嘅手足請保持獨立思考 咪撚被帶風向

因為我對「革命」既定義比較敏感，
民族獨立 ，民族主義，係百幾年前既產物，
係我角度黎講比較舊，可能百幾年前係好新潮，
不過而家繼續講，好似好悶。
就好似「自由」、「主權」、「間接民主」、「馬列毛主義」呀等等對我都好似唔太吸引，無果種新時代既感覺。
而你所講既PLAN，好書本式，又係流亡政府同遊擊隊。好悶。

點定義強弱

同意 推

老實講，我覺得眾生平等

各有所長，有長就有短

但係任何人都要學識思考之後

先會真正會「省吾身，知其長短優缺」

正因為唔同人擅長唔同，先可以叫做分工

利用？ 你以為你利用緊人，有思考能力

聰明既人心水清就會知，其實係互相利用

分工都係種互相利用，不過同單純既利用唔同

不純既互相利用係去實現各自既目的

但分工就係有同一個目標

而共同去做有成效，有效益既野去實現

支援同後勤一樣係分工既一種

但依家做緊既係乜都稱唔上

香港人最叻就係起底 一言不合就對立

十幾年前鬧完陳巧文 最近又上神枱

而唔真正去思考 人地啲文章到底講緊乜野

放心我唔會block你，因為每人都有機會發表意見

但我希望你啲留言可以高質返啲

我無講過流亡政府同遊擊隊

我講既係人類共同體，反體制 反國族

然後呢 不如你講下你想表達啲咩先

間野多人食咪強囉

拍烏蠅咪弱啦 唔係要畫公仔畫出腸啊嘛

救命啊 同你講野好撚辛鳩苦

我以為係自己開post
其實我一路都想開post講下野
奈何覺得自己打文1999就放棄

現階段其實有個大膽想法
就係停撚哂所有勇武行動

同你講嘢都好撚辛苦 自大到
淨係定義街頭抗爭就係強 其他方法就係弱

推

btw 樓主 第4樣喺邊

放心啦你所有大膽嘅想法都只會係想法
無人控制到件事會點發生

你係咪有妄想症，我又有講過街頭抗爭先係強？

你又有邊次見過靠文宣靠唱歌靠經濟可以推翻一個極權？

你為駁而駁真係好廢

殊途同歸 深有同感

岩
冇大台啊嘛
do whatever you want
只係覺得勇武大勢已去
而家既勇武行動收益接近0

同埋我講野已經咁謙讓，都叫曬救命啦

係你又要懶叻一早知

比人屌兩句又發曬矛

又起底又剩

男人老狗咁撚小氣

以前街頭抗爭，佔路，轉型成留守
你就話係強轉弱
而家街頭抗爭少咗 經濟圈多咗你又話係嘉年華
上面兩句有邊一樣唔係表達緊你淨係覺得街頭抗爭係強
邊個話淨係靠文宣靠唱歌靠經濟 唔好夾硬塞啲意見落我度

望清楚邊個覆你先啦好嗎

再咁落去，假以時日先真係再無勇武肯出黎

講緊唔係單指一班，係以後無人會變勇武

人，係習慣既動物，包括恐懼都會習慣

活係恐懼同陰影下既奴隸，連反抗既想法都唔敢有

錯既唔係奴隸，而係掌權者。

成日話今日香港，明日台灣

其實前因後果係，昨日中國，今日香港，明日台灣

呢三個地方好多人都獨立分開睇

但有讀歷史既就知，千絲萬縷剪不斷

人唔應該以國分類

應以善惡而分，台灣一樣有人渣

香港一樣有垃圾

中國一樣有廢物

以呢種仇恨標籤去攻擊

實屬小人之舉

點解咁多老一輩都屌班差佬？

都轉黃？大家都香港人喎 高等啲喎

係因為高唔高等，係睇善惡良劣

係睇生而為人，係咪做緊人應有既行為

首先，我諗你有誤會，我無否定過經濟圈呢個概念無成效，我係講緊依家既經濟圈真係無成效

點解，因為唔係單靠經濟圈就可以成功

而單靠經濟圈，文宣，遊行，據觀察

只係係越黎越疲弱

呢個係事實，你唔想承認既

做返起比大家睇

另外我呢個post，至在令人地思考同討論

唔係要一時三刻有結論，okay?

sorry，唔係你起我底

恥笑完我就算啦好嗎

理性討論返okay?

Too long cant read

慢慢睇好嗎？

年青人比啲耐性

其實我都係仲推敲緊。

我對革命理解，係指新舊時代既劃分，
就好似美國獨立革命 同 法國大革命 既 思想
佢地 既 創立左，經典自由主義、間接民主選舉、憲政主義、民族主義，權力互相制衡，基本人權概念等等 令到 千幾年既君權神授封建制收皮，確立左聯邦制、共和制，對當時人類黎講係全新既野黎，就好似IPHONE咁樣，佢地除左影響自己國家之外，亦影響哂整個人類文明，我對「革命」既理解就係要去到差唔多依個水平先叫得上係「革命」。簡單黎講，係一種「世界潮流，浩浩蕩蕩，順之則昌，逆之則亡。」既程度。

當然，我地未被人屠殺哂，斷水斷糧，都仲係「革命」進行中，仲有D時間同機會。反正我覺得遲早會出現大災難大攬炒，即使我地失敗都好，如果我地可以創立到新既思想，咁都叫得上不負「香港」之名。

試諗下，其實香港係人類文明既瑰麗黎。放諸人類文明，世界級經濟實力同影響力，中西文化既交融點，自由獨裁之對抗前線，好老實咁講，其實係目前既世界核心黎，而你班人又咁唔好彩係後生仔，有氣有力，有些少時間可以做野。所有野集中哂係依個 新亞細亞孤兒 度。

所以我成日係度諗 「光復香港，時代革命」既思想 有咩野可以同 過去既大革命相比。唔係好想行佢地既舊路，咁快搞返咩野民族獨立呀，間接民主呀果D舊野，老老豆豆，其實連 主權國家概念 都唔想要，用一個係新既角度去思考香港既可能性。當然最後新思想亦可能會成為 香港民族主義既一部分，始終民族主義其實可以咩野都係，亦可以咩野都唔係，但佢永遠都唔會係主角，佢永遠都會依附係某一啲既價值，因為本身民族同獨立可以分開黎睇。

就係無耐性

我明你講緊乜野，其實巴打講既係一個好好既思考方向，到底要以乜野形式去革呢個命

咁我又唔逼你既，想睇咪睇囉

好中肯
留名繼續睇
起碼行為未跟到之前
思想都要革新進化下先得
屌住進步

其實香港就係一個可以包容到唔同文化既地方，美英日歐俄韓印泰德中，唔淨止呢啲國家，正正因為呢個原因，香港先咁特別，但構成香港人既唔單止係呢個原因。

我有日係度諗，到底日本人點解會覺得自己係日本人，韓國人又會認為自己係韓國人，除咗地域分別之外，又有唔同呢，咁如果移咗民，又可唔可以稱自己係該國人呢，啫係我識日文，仲要本地人程度，我又算唔算日本人呢？

其實我覺得語言係形成民族既主因，文化同飲食加深民族認同，而學習一種語言既時候，亦等如學習當地既文化，直到你流利運用，你身上自然有相對既特質，正如好多識日文既人，打招呼多數都會點頭。

不過我唔認同以血統黎區分，依家呢個時代，一個招牌跌落黎都壓親幾個混血啦。

但係如果以語言區分，又好似有啲尷尬，中國人有住相似習俗，相同節日，而廣東廣州人亦係講廣東話，但因文化唔同，你會聽得出有所分別，即使澳門，都好相近，但總會有分別。

如果以推翻國家黎講，一個以中國人既身份。困住咁多種民族，咁多種語系，只要以民族打民族，以語系為主調，好多東西都不攻自破。

我既睇法係，錯不在人，係中共，佢地都只不過係思想既奴隸，被洗腦洗咗幾代，猶如黑奴時期一樣，而呢點正正十分好利用，記住唔好固步自封，
係要仇視既，都無辦法

利申，返工對住好多大陸客，有禮貌既我一樣有禮貌對返佢，啲黑人憎既老粗，唔撚理，一樣閪鳩佢面，要乜撚都話無

我引伸諗到，其實全世界之間要溝通，根本唔難，點解仲要分國界，因為乜野體制都會腐化，包括美國，你永遠唔可以肯撚定咗一樣野，尤其係一個國家，但有壓逼就有反抗，我眼見既，全世界都幾乎擁有制度上既問題，更加令我諗，其實如果無國界，會發生啲乜？人類既科技可以發展有幾快？

可惜，呢個諗法，太過於理想，太難
好多人都未必理解
但我仍然有朝一日想看到呢個時代來臨

依個就係有趣位
我目前用緊幾個方式去諗，
首先你要用D幻想力，
幻想下自己如果身處起法國大革命或者美國革命之中，
作為一個 平民/知識份子 你受過既教育係咩野，經歷過咩野先要發癲做癲佬，再用你手上所有既工具，屌鳩哂你既過去視之為理所當然既野，摧毀佢，抱住永遠唔再犯同樣既錯誤既決心，再創造出黎。
好好去比較我地既差異，佢地既時代同我地既時代，如果我地揀既陣營係自由世界既陣營，我地要既唔係複製佢地既思想，亦唔係搬字過紙，而係繼承於佢地既價值，再創造屬於我地既價值，相比起百鳩幾年，我地既限制必然少好多，目前仲推敲緊，但我確信革命必然已經出現左，亦係我地既身邊，只係未有人正視佢同發掘佢出黎。

過去既經驗只能作參考
但成功過既路，唔一定都啱用
始終時代已經唔一樣
比起以前，反而現今社會更多制肘
思想上既局限，令到人更難放開
依家既民眾看似自由
其實比以前失去更多

推

可以話，人身為人，被圈養太耐
失去咗本身既野性，受到威脅時
係戰或逃既選項之下，都選擇逃避
越文明越安穩既社會越是如此

人類如此脆弱，可以成為地球既"霸主"
靠既係利用智慧，科技，團結地合作
去解決可以威脅自己既存在
呢個係生存既本能

凡事都係先立後破，再破而立
人類先可以走到今時今日
無任何人事物可以永恆不變
包括制度，但改變任何制度之前
先改變自己，思考自己
否則一切都只係白費

十連成功

廿一連

珍 情緒動員同情緒綁架唔同，大家唔好好心做壞事

留名

一日冇一定嘅人數玩暗殺或者捨身攻擊
呢場運動基本上都冇可能快速完結
因為現階段我哋對個政權幾乎係零即時威脅
個個做到有幾仆街得幾仆街都冇所謂
因為肯定冇生命危險

大家都唔想眼白白望住手足大圍捕
但好明顯而家大多數人都未有捨身成仁嘅覺悟
咁都只能夠繼續醞釀落去，伺機而動
或者可能可以依靠經濟牌，但都唔好諗住可以快速贏

推完再睇

郊野公園先危險，有人/傳媒先好d

幫推

Push

Push lm

咁 4 家姐呢 ?

Lm

尋晚邊諗邊打 打錯咗啫
唔好拘泥於呢啲小枝小節okay?

我唔係因為情緒

五年了。。。

咁所以？

堅持5年以上既大有人在

唔係唔respect 但係亦無需要講

大家千其唔好
支持黃色經濟圈
堅持經濟攬抄
商家冇生意做好慘
和你shop,和你唱 ,和你lunch搞到人冇生意就唔好啦
新年,復活做唔到生意好慘架
五大訴求，缺一不可，鬥長命
香港四大中資企業分別係
中旅、華潤、招商、中國光大

直到而家，大家都未統一個主張，俾極權一個威脅，先出現兄弟爬山個概念。勇武武力可以去到點，冇人討論；勇武根據咩原則，冇人討論；勇武要點做，冇完整的討論。

大家成日講所有野交俾前線決定，但係前線有咩人組成，大家都心知肚明，不過大家冇勇氣企出來，變相將責任俾晒前線。前線有冇犯錯，大家都唔敢指出，一指就變成分化。當然，個個揀做和理非，你地的冇權屌人錯。咩叫齊上齊落，大家要共同進退，唔應該分和理非、勇武。

有人會講：你點做都唔夠黑警打。呢句特別乞人憎。既然咁樣，洗撚612出來，由得送中惡法過喇。我唔係鼓勵瘋狂地打，只係培養尚武之風。之前屠龍小隊運槍運子彈，證明有人想扭轉武力不平等，點解仲要唔理解手足，指佢係鬼呢？你連黑警呢關都過唔到，仲好講對付中共、仲好講時代革命？倒不如大家講下革命形式應該要點？想創造零流血的革命，我都想睇睇，亦唔反對。

我唔同意樓主認錯，退出抗爭來深耕細作。呢場運動已經比中共知道一定要大清算，完咗後港共大力推行好多措施來限制你，到時你點有牙力去反抗。

Sorry打到1999，我係嬲之餘，亦無奈。

正皮

算啦 香港人唔會嬲

最認同係情緒主導失去思考, 和埋非/勇武亦都係一樣, 當然, 太理性思考亦都會錯過一D 激情所產生既勇氣同埋結果, 問題係點樣取得平衡。

例如, 612 我諗就算想衝既人都未必會覺得可以阻到條例通常,我真心覺得當時係冇計算太多, 結果好多因素下最後都阻到, 7.1 入立法會亦都係另一例子,點估到結果係咁反高潮一齊走變左咁正面? 文宣方面都一樣, 邊個估到612後, 貼貼下連儂牆, 貼到18區都係仲要之後好多高素質既作品? 作首歌可以唱到全世界變埋「國」歌 , 呢D 都係靠激情而催化, 唔係咁理智可以計算到。

當然, 情緒主導既野, 好認同樓主講既, 真係有起有落, 呢個係冇大台冇leader 既另一個問題, 日日情緒咁高漲係好難好難, 所以唔好太怪責同路人, 我相信200萬人參與過呢場運動既, 信念都係一樣, 但要將信念轉化為一致行動, 冇大台,只係用telegram ,連登, 連儂牆, 用警暴黎激化情緒其實唔係次次work...

現階段, 真係停一停勇武行動先...我知...停一停, 又會比人屌話一停就比人清算, 但其實唔關事, 停唔停佢都一路清算緊 街頭抗爭老實講唔會令黑警同律政師放軟手腳。

黃色經濟圈外, 其實我都未諗到有咩可以做, 只係唔想再多手足被圍捕,而現階段既圍捕又激化唔到群眾情緒...唯有可以既情況下, 大家都增值下自己, 都同意樓主, 呢個係一個契機等大家讀下歷史, 了解下經濟同文化同民族興衰之間既互動。

咁我情願冇咁多cctv

你都係想威
以為自己真係軍師

好似有d case係政府公廁/水塘疑似被自殺，個d地方太危險，少人既鄉郊同樣

要諗通呢樣唔易

lunch time 有時間覆一覆

我個人睇法係，底線只係種限制

可升可降，無必要限死

至於要點做，我覺得武力係必要

激進啲嚟講，如果情況需要

殺人都無乜問題

而最大既問題係，香港人過於文明

文明到虛偽既程度

重文輕武之風亦係問題之一

文者，有捨身取義既覺悟

武者，有匹夫之勇

但文武何需分二？

出得去救世救民，就一定要有犧牲既覺悟

掛住救人，場仗唔洗打？

所謂一將功成萬骨枯

唔單止敵人既命

仲有同伴，手足既命

顯然香港太多數人，都係係欠缺覺悟

出得去，大家都搵命搏

贏唔到，大家都無法獨善其身

但唔代表要一鋪定生死

有時以退為進，比起死攻強攻更能退敵

撤退，詐降，都唔代表輸

而口講無用架啦，香港人唔會xxxx架

呢種從心打定輸數 先真係真正既輸

舉個比喻

你同人打交，發覺唔夠打，退後兩步避拳

算輸咗？

你跑走，算輸？

你認輸，真係輸？

行為先代表你真係輸

大叫投降，等佢大意輕心

再背刺一刀，先係真正贏

而殺唔殺，係佔上風時既選擇

弱者無選擇既餘地

無論過程如何

最重要係結果

唔同角度出發，有唔同既睇法

我點講都好，都無可能改變你

只能靠你自己去諗通

人有惡，亦有善

我要威，根本唔需要絞盡腦汁去出謀獻策

又曬心機曬時間去打咁多

以己度人，只係代表你無知同井底之蛙

唔啱你又發表下有乜野理論？

留一兩句屌，有邊個唔識啫

你講效益
小心比連登仔屌死

推呢個

你打咁多字似係中二病

多謝你先

其實無人無可能絕對無情緒

但係情緒太唔穩定

相對上「信念」「思想」

就穩固得多

但係要透過好多次既思考

推翻，再建立，再推翻

先可以根深蒂固

而思考既方向性亦極其重要

自行推翻既過程中

無疑係會有挫折感同無力感

但無論如何，都要以希望，出路為主體

而香港人，最kick死既位，就係思想上

所以我先開呢個post

令到唔止我一個人，而係更多"同志"

從身邊開始引導思考風氣

點解以前古代文人多以論政為文章？

因為懂得思考，唔會依書直說，紙上談兵

但大多數香港人連基礎都未有

談何起兵，談何革命？

你鐘意啦，都廢事覆你

你唔中二病啦，等你發表益言

有好多類同感受 所以會有啲長

連登仔口口聲聲打曬飛機呢場抗爭冇大台 但就無視咗我哋係一班烏合之眾嘅事實

最開頭係因為有明確實際目標先可以成功 但到今時今日已經軍心渙散 建大台係有價值 即使退一步 各方面嘅領袖人物真係有急切需要

連登仔唔支持大台 但就唔肯獨立思考 想其他人諗晒所有嘢 然後有活動先決定參唔參與

人云亦云就基本 永遠唔肯用腦思考 好似機器咁推推推 一係有相反意見就五毛block得拉

另外 感情勒索做主導嘅抗爭一定唔會成功
每次活動就拎一大堆犧牲咗義士出嚟 但活動設計缺內容同目的 無視咗大局觀同策略嘅抗爭 係唔會有好大成效

同時用心理壓榨維繫抗爭 久而久之會令本來活躍嘅手足想休息自我隔離 某程度上更會有手足負荷唔起而出現極端行為

呢兩樣係我覺得最急需改善嘅地方 如果想贏一定要改

講得幾好，好多問題都源於2，就算依個post都一樣，有部分人就係唔聽其他人意見，人哋提出問題就話人分化，只接受「正面」訊息
依家連登作為一個討論區但都冇乜討論價值，好多嘢討論唔到，唔係冇人傾就係畀人全盤否定傾唔到落去
好似正路d嘅戰術post，檢討post（依個）好多時都推唔郁，垃圾打飛機post就係咁去圍爐/恥笑

中

以退為進係戰術，但係我地上一代已經退讓咗好多。你再退，對家會當你係新疆來招呼你。直到而家，新疆仲可以反勝到咩？

論實力，中共無可比擬係強大，連日落帝國含佢撚，係咪代表退出戰場？ 而家全世界開始覺醒中國威脅論，我地必須食住呢個時勢。

你可以選擇含淚退出，培養實力；我可以選擇戰至谷底，死不投降。你可以話太浪漫主義，誰人又不知？只不過唔想後悔，或者時間證明我錯。

我係咁頑固，手足

講左咁多其實是咪大家個腦都要提升下

要打都唔係問題

不過要打就聰明啲打

追住弱點打，而唔係打啲打完不癢不痛既位

依家既情況係連刀都無，得拳頭

仲要手無搏雞之力

唔靠計劃同戰術，真係同送死無異

不過唔會阻止你，始終你有咁既自由

基本上都認同, 但想問下樓主起大台既方式係點? 我覺得有人企出黎做領袖第一時間就會俾黑警拉。除非真係有武裝力量,有據點。

唔好問我解決辦法

我呢個post 志在啟思

而且我又唔係啲乜野名人

講完都唔會有好多認同

不過辦法總比困難多，物有陰陽

睇下鬼谷子可以幫到你

拉

推推推推推推推

補充

上一代並唔算係退

係不關心，不理會

無進過，何來退之言

不過有擔心係正常

但係無論退唔退，都唔會影響佢地大清洗

言盡到此，跟住就等巴打諗真啲

沉底了 各位有緣再詳談

推唔到呀

我覺得都有個問題 就係有料既人講唔郁班無料唔諗野既人
可能係講果個既說話技巧/領袖能力唔夠
可能係聽果個太硬頸 不加思索
天琦最勁既地方唔係諗野果邊
諗到野既人大有人在
諗到野又掌握到群眾心理先係屈機
天琦最勁就係呢方面既領袖魅力
巴打我同你諗法差唔多 都係認為強調思考先係運動主軸（如果我無get錯）
但我自知唔識講野
好希望可以鼓勵到大家多啲思考
係心態上裝備自己

仆街樓主講中我心聲
身邊班所謂勇武黃乜柒都唔識
叫佢地讀多啲書屌返你轉頭
覺得你唔上前線就係偽黃
我假假地都生活上盡量同支那隔絕
買衫褲鞋日用品唔買mic淨幫黃店
銀行用citi
電話電訊謝絕支那貨

其實有本書叫魅力學

我都練咗好耐都係得皮毛
(講到好似武功咁，但真係要練，用咗中學兩年時間)

領袖魅力有兩種，一種天生，一種後天

有興趣既巴打可以搵黎睇下，唔知仲有無

我個本借咗出去就收唔返了

唔緊要架，我識好多野

但仍然覺得未夠，亦唔會有夠既一日

但當你諗通咗，嘗試令到佢地都思考下

用講故事或者問問題既方式

I appreciate your opinion, but not your use of absolutes. 完全缺乏 is very strong. What about people who do think?

You should know most people do not think by default, because it takes energy - and we evolved to conserve energy.

sorry 係誇張咗，但本意都係想原本無諗咁多既人

可以再諗遠啲，諗多幾步。

諗深入d個點唔認同
人就好自私既
有d人唔想第時上youtube都要vpn
有d人冇錢移民唯有抗爭搵出路
有d人想個仔第時有自由
出發點其實可以好簡單
一場咁大規模既運動要人人思考其實冇意思

Generally Disagree. Some people may be "over-emotional" or "over-reliant on emotion", but others may be "under-emotional". Overall, it balances out.

Feelings and emotions are instincts fine-tuned by millions of years of evolution. Instincts do not lie. They are not to be disregarded, in favor of reason and evidence.
They are complementary, not exclusionary. When we meet a person for the first time, instincts tell us a lot - it tells us what to focus on, what is important. The world is often too complex to totally process consciously - instinct is needed.

1. Give me concrete examples. Where is this "some people running too fast"? Where is this "violent criticism"? Please share it. I see many constructive efforts.

2. So much negative imagery. Why should I believe that you have the best intentions?

3. You use absolute statements, without reason and evidence. Absolutes are easily manipulative, when we are criticising or giving feedback. You are appealing to emotion while criticising emotional people.

人既情緒，永遠無可能長時間保持同一狀態 <-- Really? Define emotion.
What does it mean?
I also disagree. I know people who have lifelong depression, PTSD. People can stay angry for a lifetime.

Conclusion:
1. Reduce negative terms usage.
2. Concrete examples.
3. Use relative statements backed by reason and evidence.

除左街頭勇武
仲可以有好多方法對抗邪惡政權
滙豐單野一早講左唔洗用到武力爆玻璃
好似最初對付支銀咁罷用+集體cut戶口已經好夠
銀行做生意點會肯冒險同政權作對

不過成班前線屈返你3毛
堅持要做表面功夫爆人玻璃同分行
搞到自己紅衛兵咁迫到好多中立基層變藍屍

第一點個人覺到隨著時間真係愈黎愈中

但係可以放棄思考？

如果因為咁放棄思考

咁人生都有好多唔同目標

唔通每個都唔諗？

我淨係想大家思考

諗下意義，諗下目的

諗唔通，去學多啲野補充資料同知識

學習思考，而思考都係一種學習

唔通學習就係人地話係乜野就係乜野？

係咪被填鴨填壞腦？

而我並唔求同，每個人思考完既答案都唔一樣

有啲答案一聽就知無思考過，on9

但試問有邊個無on9過？

開始思考，唔單單淨係同一啲本身無思考既人講

而係同一大班上連登既小朋友講

要開始思考，唔好人云亦云，

你有認真睇，我都係叫人諗清楚

而唔係我比答案你

我個名...你知啦

你真係覺得靠經濟可以推翻極權？

你知唔知戰爭時期既貨幣升值得幾快？

即使你係大國，物價一樣高到仆街

可以去到大家都要捱餓，但極權仍然存在

前蘇聯就係例子，如果唔係戈巴卓夫

今時今日都仲有蘇聯喎

中間死過幾多人你知唔知啊

係咪未捱過苦就唔識諗後果？

有時你要想像到比實際情況更差

你先可以有比較

但未來就係有無窮既可能性

不過絕對唔會如你想像中所願

過得太無憂無慮，都難怪咁多上都唔上心既

不過我等你地，啟發你地。

第二段又偷偷地入一棍

認真POST冇人理

終於有人提出嚟

入一棍？

唉 點解呢啲post又唔見平時啲推拉師進場
真係講咗好多心底話

由初期已經成日諗
真正既不割蓆係咩
只要對前線行動有意見
就會一句 “分化，前線決定”俾人屌返轉頭完話題
明明只係賽後檢討 就已經俾人話割蓆

勇武既付出係無人能及 尊重做過既野
但之後既方向就唔可以改變？即使明知有問題都要跟足？咁同梁天琦講既教條主義有咩分別

一直定義唔到 “不割蓆”
係扼殺咗好多改善空間

垃圾po 拉

唔好習慣然後點?

其實個運動都輸左9成9
示威者都捉得7788
警察一個都無被補過

灰鳩 推下

啱 大家講住唔要教條主義但同時實行緊教條

係咪好矛盾？人就係會咁矛盾

因為無去反省自己，淨係人地點點點

要將一啲東西定義清楚，必先有比較

而比較無分優劣，而係更好對焦

當你高空望一片大海之中，海就是海

而當海中有一艘船，你有了焦點聚焦

當整片海都是船時，你也不知望向哪裡

咁你想點？

我覺得，唔好成日講乜乜柒柒和理非無用

我覺得和理非嘅東西再做多啲就好有用
，不如下一步試咗罷稅先

而家問題係，和理非活動要有組織
如果件事唔夠人參與，會無用，偏偏日常抗爭又做咗都無人知

不如宣傳下，有打算罷工就載黑絲帶喺身呢type，
見到越多人戴就越有信心

換位思考
一路以黎 中共三大目標

短期 平息香港反送中運動

中期 收服台灣, 兩岸統一

長遠 同美國抗衡 甚至取代佢嘅位置

當中長遠目標達唔到, 自然集中返香港到

台灣大選完左 資源調返落香港

去做情報收集 監控 打壓運動

運動自然咪靜左
街頭抗爭空間更細 風險更大
轉去黃色經濟圈仲有效

成日話静嗰班 一喺冇腦 一喺收左錢

忠言逆耳

我有咁諗，全部轉職文宣
認真，團結先係力量，而家勇武完全係連狗都唔理
係咁拉和理非
就更加應該聲援和理非﹐鼓勵多啲人行出嚟做和理非

講哂我想講嘅嘢

同意你

你話你服 梁天埼
你答我 暴力手段點樣係現階段幫抗爭取得勝利

如果經濟推翻唔到中共，咁點先可以推翻政權？只係得武裝革命呢條路？我唔認為街頭勇武可以推翻中共，反而聯合全球一齊反共、罷中國貨係比較有可能威脅到中共既野。

即係避雨？等雨停再行？

問題你仲有幾多時間等？

十年？二十年？

風險大，回報高

對比起黃色經濟圈風險細

穩陣啲？先係正事？

你自己諗清楚。

lm

宜家面對緊嘅係共產黨，香港人點打？

只有逃走去台灣，建立香港村

暴力同武力係兩回事

黑警用緊暴力，係無合理原因之下濫用武力同權力

同時手足一樣有唔識分暴力同武力

大家都係力量，可以做一樣既事

但唔同既係暴力暴走

而武力係有必要時使用同時用係有必需既地方，並無底線設定

試問，將啲無關痛癢既東西打爛，比起直接打佢打一拳，邊樣痛啲？

既然知道自己未必夠抽，係咪要改善不足

令自己唔會比人一招收皮呢？

諗住唔洗學習，唔洗增強，唔洗升級就可以以弱勝強嗰嘛？

世界從來都係弱肉強食，而各位唔係小動物

而係食物鏈既最高層，人類

你地有既係思考既能力，同不斷令自己免於被淘汰既本能，人禽之別在於此。

其他幾點都同意，但呢點我有啲保留。

冇跟你意見做可能有好多原因，不過我覺得最重要既係好多人其實未有心態上既覺悟。大家會好被動咁打反擊，一味等對方主動。就算做，其實都唔會知自己會做到邊步。咁自然就唔會有啲準備工夫

強po 鍾意你第四點

讀下書會快啲明
大把前人嘅理論可以參考

成個po得1樓係可取
其他都係空洞而無物睇完無任何作用

復國主義應該當成last option唔係first option

鬼佬對呢種行為有個專有名詞
叫Gatekeeping
當一個群體入面嘅核心成員開始圍爐
對新血態度唔係扶佢地一把幫佢地融入，而係嘲笑同睇低呢班人
咁呢個群體只會逐漸凋零

目前連大台都冇，點抗爭。。百花齊放是初期，但後期一定要有大台為運動定方向

咁唔係所有野都係一瞬間發生曬架嘛

可以跳skip ? 加速？

事前既準備唔洗既，一呼百應既？

你要武裝起義都唔係一叫就出曬黎啦

三軍未動，糧草先行，糧草未動，則謀先行也。

點解比人話送頭？係因為根本未準備好

就想同人決一死戰

想要開始準備，就會有組織，唔想見光死

就一定要深藏，而大家心照不宣

一切一切都係一環扣一環

牽一髮動全身

前提，你要做好思想準備，知道到底自己想要乜野，要實現目標，一不做二不休，選擇唔會有後患，唔洗再擔驚受怕既方法，但凡事總有過程，假如個過程要你等，要你忍，你忍唔忍？

忍辱負重，臥薪嘗膽。

君子，有仇必報，並唔係得把口

樓主真係超級認真撚黎

我佩服你講得咁白 好多點我都同意
大部分香港人口叫革命六七個月，但身體同思想都仍然係未準備好
強行拉高抗爭門檻只會係將自己人困係個圈入邊

但我好質疑影子大台
經過2014 大家對大台既恐懼同厭惡已經根深蒂固 （梁天琦例外）
先唔講影子大台地下成立點樣服眾（五毛風向撚泛濫）
一但建成而且有一定認受性，人既依賴性就會佔上風
你睇下幾多人係靠有文宜先知要做咩，其實文宣已經係一個冇大台既大台
文宣都好啲，百花齊放，想做就做，引導民眾自己思考，重點係冇主心骨比狗捉
但影子大台就唔同

所以疑問有三1. 點保證大台全心為運動 2. 影子大台點樣服眾 3. 大台預左比狗重兵照顧，大台點維持運作？

運動初期頻密嘅街頭戰太過以卵擊石，直到理大一役之後，街頭戰已經愈來愈少，漸漸轉型到而家成日講嘅黃色經濟圈，我認為唔排除有上面手足提過嘅太倚賴警暴為由刺激人出黎。
而家送中表面收皮，黑警又扮晒nice，其實真係好難再叫返200萬人出黎，同埋香港人本身普遍公民意識唔強，要佢地拋開所有嘢起義，我諗佢會問你有咩好處先。
其實好想知道，以香港呢個背景，革命係咪已經唔係流血，而係用錢用經濟為武器呢，加上而家有人講香港獨立，但除左部分成家都喺香港出世嘅之外，我諗都有相當大部分係有大陸親戚，獨立又談何容易。

鄙人淺見，求賜教。

而報仇既難度越大，越唔可以靠一人之力去報

假如人民有仇既係一個政權

更加唔可以單靠微薄既人力

而係增大勢力

你有無聽過招兵買馬，係會跨區跨國招？

緊係搵自己友架啦，咁唔係自己友咁點？

將佢變成自己友咪得囉

你唔氹佢未特止，你仲屌走曬啲人？

報條毛啊？

推推推

我冇否定遊行勇武

只不過黃色經濟圈成效更大 更易做

相反不如你俾d實際建議黎

點樣短時間內成功?? 1年之內??

黃得黎都要用腦思考
有時都好迷惘

強帖

所謂大台，並唔會一出黎就係大台

組織唔怕多，百花齊放，每人搞一個

拉囉，到時民憤再起，政府又火上加油燒自己

但重點係，慢慢發展之後，大家就會選擇有用既人跟，真係做到野，有成效既組織，相對該組織亦會越來越多人相信同加入。

全心為運動，其實亦等如全心為自己

但唔代表攞人地捐既錢去旅行個種為自己

而係為咗自己認為值得守護既地方

令佢擁有希望同未來，唔係大家一齊冚家剷，一齊攬炒，要攬炒都要你有把握地攬住敵人一齊死，無把握既攬炒......er...叫自殺

要刺激人出嚟係會需要犧牲…
好難聽咁講如果係想要再出現十一月嗰種長時間嘅大規模衝突，就需要有人死得比周同學更慘…
要全民起義來來去去就只有一個方法，就係經濟差到點都無所謂嘅時候
但現代革命隨住平民可以得到嘅武力同政府可以得到嘅武力越嚟越唔平等只會越嚟越唔可能，睇下委內瑞拉，你問十個都應該有八個憎馬杜羅，但馬杜羅控制左軍隊，所以仍然可以保得住佢個政權

push

巴打肯定無認真睇，唔好話你，我都仲諗緊點樣可以答位英文巴打

我再重申啦，我呢個post，唔係要比建議

而係想令更多唔同人開始去思考

到底自己為乜野而戰

假如錢就係一切

咁係咪代表，用錢就可以將你收賣？

有巴打問，要揀個點樣既領袖，信得過既領袖

就係用錢都收賣唔到，即使不擇手段都要成功既人

而你會選擇有思考，有計劃既「領袖」

定死衝爛衝，空有無謀之勇既「英雄」？

經濟最差？

只不過係你認為係最差

低處未算低啊

你估你飯都無得食既時候，仲有資源比你去反抗啊？

樓主講晒我啲心聲出嚟

巴打你最大既問題都仲係覺得

要有人死先出黎，講到尾都係因為情緒

點解唔可以係，因為中共港共政權滅絕香港人

而過程中犧牲既人唔可以白費，要推翻，所以選擇上陣？

「信念」比起「情緒」更加堅固

因為信念就係被攻擊上千萬次

都唔會改變既思想。

而比意見，唔代表就係攻擊

唔好混淆，攻擊係會痛啊

而比人講中痛處，係因為你本身都有問題啊

lm.. 寫得好好，提到我地重新思考, 由其最近有d入左掘頭路既感覺。

D人會肯諗嘅話
就唔會咁多人比人拉啦
你試下入大學
9個有9個都黃
但佢地有冇獨到見解
定盲目跟從
問下佢地就會知
根本流於表面
識嗌幾句口號以為幫緊香港
好多行動唔係衝出去就贏
衝出去政府就會驚
咁嘅形勢做野都唔醒目
邊個幫到姐
都真係無眼睇
香港警察好垃圾
咁講左咁耐
數臭左黑警咁耐
得到咩姐
人地一唔出招
就謝曬
咁說好的為香港呢？
成場運動重點係警暴？
不如講下如何創造更好香港好過啦
警暴唔應該變左最大焦點

Agger
文字背後係咁暗讚自己好勁好有腦而你地好廢
而且追完po發現真係好中二病

樓主中肯

惡魔邪惡，唔代表你要變成惡魔一樣先有能力對抗

力量都有正邪之分

但亦唔代表偽善就係正義

光靠信念係無辦法做到"全民革命"呢條路
如果單單靠理念就可以做到咁我相信北愛爾蘭早就同愛爾蘭統一左
事實上只靠理念推動嘅話只會淪為IRA之流
刺激到美國革命嘅唔係理念，係一連串唔合理嘅稅項
俄國兩次革命係因為天氣同戰爭導致經濟下滑
至於辛亥革命只係搞暴動嗰陣巧遇北京兵變，要有呢個可能性我相信比支爆仲難

中文同英文既分別之處

就係中文有好多比喻，有好多留白。

空洞只係你太流於表面

我唔係特別勁，比我勁既人大有人在

係我比較厚面皮，願意認真直接講出黎

我都唔係一出世就乜野都識

我都犯過好多錯

失敗過好多次

衝動過好多次

並唔係想去比較邊個叻啲邊個蠢啲

思潮不斷，先係我想見到既野

比我有天份既人一定存在

師父領進門，修行在個人

只係一個領路人

而唔係我話點就點

後者居上，達者為先

不分先後，唔係邊個最早提出

就一定係初版先最完美

只有信念而不行動，本身就好矛盾

下定決心，然後乜都唔做？

個個人都以為自己有既係信念

但信念係你絕望無限次

都仍然不動搖

唔係堅持己見，不作聆聽

聆聽意見，係為咗改善

而唔係改變原有信念既方向

1999

雖然第一頁幾中point, 但問埋d 假設性問題

同埋我想交流意見 你又問返我做乜勁

另外我想講既係

能力較高既人，唔應該目空一切

反而要利用自己既長處

去幫助其他人提升

而唔係勁過人就要踩低人

當地底泥咁踩

呢種想法要不得

屌你追post啦

反問咪就係交流意見既一種囉

聽人意見啊屌你

agger

超級認同

打卡式抗拒 要拎光環真係害死自己

而且我答你之餘，唔想淨係得我講

就算係我講，我都想人地去思考下

我提出既問題，或者你提出既問題

交流本身就應該有來有往

我想要解決辦法 不斷叫人唔好習慣 但係解決唔到 只會感到無力

求人不如求己

習慣問人點解唔諗方法去令到人同你一齊做

不灰心
不忘記

三國志14出左啦
樓主可以慢慢玩

大部分認同，除左上街嗰句，冇上街唔代表黃唔黃，但冇上過嘅話，都99%係freerider ，唔計身體有事唔方便嘅人。

呢個世界無不勞而獲

想得到知識，當然要不恥下問

但係問完，唔經過思考同驗證

都唔可以化為己用

每個人既勇氣，都係要儲返黎

每個人既時間都唔同

唔好拒絕後來者

因為，無論梁天琦定陳巧文

幾前先烈同思想家行前幾多

佢地都唔會抗拒後來者

有心唔怕遲，最怕遲都要被怪責

有心準備會加入嘅當然唔會怪佢，怪嘅係講到自己好黃好嬲但係到依家都冇出過黎，或者寧願去玩都唔去大型集會遊行（已經最和理非嗰種）嗰d，等佢地終於肯出黎嗰下當然就會歡迎

自己思考完得出既決定

好處係無論任何既選擇

都出於自願，而唔係被逼

呢個話比你知要點

個個話比你知應該要點

倒不如自己思考，應唔應該信

啱既咪用，唔啱既，睇下又何妨？

和而不同，就係可以共存

一言堂又有乜意思

唉...你真係明我講乜？

0119

集會可以照去

但唔係去完，就代表做咗野

最慘係好多人去完就當自己救命主，功德無量，點啊，洗唔洗頒個貢獻獎先？

進化慢非問題，關鍵在於本心

運動進行到約七個月，舊有抗爭模式改變，但黑警施暴更強硬，前線手足人數減少，但新血未能補給，結果我方士氣低落

和理非們仍然高呼革命口號卻無法放棄自有利益而進化成前線，由此至終都擺脫唔到個人利益而非整體群體成果

前線退埸非放棄而是等待

退場源於自己的無力改變，志同道合者種種因素被限制而退下戰線，使手足單憑一己之力難而改變，而退場，也部分源於和理非缺乏上進心，過於安

逸舒適而拒絕進化，希望能等待而再共同前進，但政府不會在等待中途放棄清算，只有決心才能改變困局。

同意

Bookmarked thx bro

Diu用左不推

要推, 認真撚

七個月，當個個都冒緊唔同嘅風險，做自己能力範圍做到嘅野，有人傷有人死有人到依家都失蹤。哩個情況，見到有人講就識講好嬲，但係唔會去任何集會遊行，只會去玩，甚至係去打麻雀，咁都唔話得？
Sorry 可能係我真係冇咁大愛，諗到發惡夢嘅時候人地打緊牌玩得好開心，然後po 2句話好嬲，我就真係好撚嬲
（當然大家瞓覺有冇發夢係唔駛俾人知，我講嘅係我真係知道嘅人）
屌我就唔會屌，偏向鼓勵佢地出去多d，一係自己做多d宣傳，但係問心邊有可能唔灰？邊有可能冇條刺喺心？

所以要點回歸基本

思考一啲「基本問題」

你點解會自我認同係香港人？

何謂民族？

何謂人類？

何謂善惡？

何謂生存？

何謂大義？

何謂文化？

思考既過程一定唔會順利

所以需要學習更多

亦要令更多人思考

集思廣益，並唔係一百個不可行既計劃揀一個

而係一百個都可行既計劃揀一個

成效，代表一切。

呢條友講啲說話好矛盾㗎，睇係就好，話咩能力問題自己做到唔代表人地都做到 跟住佢之前嗰po又鳩咁屌人，睇下就算，佢似係冷氣軍事多D。反正要堅持嘅會繼續堅持，黃色經濟圈創造空間無限大，見唔到有咩失敗

明明樓主呢個point就係叫人做咗野唔洗通街唱拎光環

首先，人地唔講唔代表人地無出去
第二，人地去玩都唔代表佢其他時間無出去，係咪要佢話你聽佢24小時都做緊野
第三，做乜要比較，覺得自己有做野人地無做野就自己威啲？

如果你覺得一定要走上街先對件事有幫助嘅，咁咪邀請佢同你一齊去，或者下次同你一齊去囉，呻有乜用

睇埋我第二個reply

其實邊個身邊無呢啲人？

你嬲又點？佢地會改變？

你屌完跟住？佢地只會更加變本加厲

試問下，有幾多人比人屌完之後會反省？

但係指出不足，然後認真提出問題

比個機會人地去反思下

會唔會比你淨係閪冧屌更有用呢？

所以咪話我唔會屌囉，但一定有失望同唔開心咁解

多謝你啊，正因我思故我在

不斷思考代表不斷進步

今日既我比尋日既我進步係再正常不過既事

亦證明咗，我曾經都再咁做過

時移勢逆，十年前既我都唔可以代表今日既我

鐘意起底既，無所謂

你地都可以睇下我到底一路點樣走過黎

其實同大部分人都一樣。

比起宣傳，即係比資訊他人

我更加偏向令到人地感到興趣

要尋找真相同目的

可以比既只有方向

就算係我比既方向

一樣都要思考

好精警

香港獨立 惟一出路

中 佢呢個做思想 幾好

我覺得呢對人簡直係戇鳩

十分同意 根本一盤散沙 冇人做過統籌 冇方向 等畀人屠殺

我以前中學雖然係紅底學校

當時搞學生會又被瘋狂打壓

但我深受校訓影響

人人可教 皆可成材

無論乜野人，都應該有教無類

要循循善誘，而並非直接放棄，貼上標籤

難道被貼上廢青，就代表呢一世係廢青？

求學，並非以分數高低作準

而係領略到幾多，運用到幾多

屌 少有嘅高汁post
如果所有連登仔(五毛/狗除外)有仔細睇依篇文
連登就可以變返做一個對運動好有用嘅資訊交流平台喇

希望連登仔可以進化做高汁連登仔

同意，成日有班人話綠店都係藍店，真係覺得敵人唔夠多唔夠勁？自己日日增加敵人，傻咗？

同埋我唔覺得所有店舖都夠膽出面話自己係黃，話就話係手足就會體諒，但係開得綠店嘅都係淺黃，唔該唔好推人去對面

推呢個point
冇大台既抗爭好依賴抗爭者本身既獨立思考

身邊有d自以為好黃/甚至係勇武其實都唔係好知自己爭取緊d咩
成日嗌五大訴求，可能黎到今日已經數唔返到底係邊五樣
又或者唔知雙普選到底係邊兩樣野
又或者唔知功能組別到底係咩

其實咁樣好危險
成日話要贏要贏
但原來根本唔知自己爭取緊d咩，咁點贏？

其實每個人都要思考
思考到底自己想建立一個點樣既香港
有咩方法可以達到目的
好似天琦所講，拒絕教條主義，盡力做自己諗到既方法
唔係靠人話比你知有咩抗爭手段，而係靠自己諗啊

有一件事冇可能否認
就係真係太多人缺乏思考能力
黃絲都有好撚多on9
淨係識屌黑警老母
更加深入既野諗都冇諗

呢班人係冇大台環境下太易失控
完全唔理性同唔知要做咩
佢地冇leader lead住真係唔掂

知唔知中共點解五年前

就要從教育出發去改造思想

就係因為古代既諸子百家

都係要人去思考

科舉無標準答案

原意係揀一啲真係有思考能力

同時有能力解決困難既人

而學校，就係一個學習思考既地方

畢業數年

經常都會諗起歷史老師係第一堂講既警語

所有既歷史都係由人去編寫

而凡事皆有唔同角度

睇史料，要學識懷疑，思考，反證

我反而覺得冇可能要佢地思考
始終呢個世界唔係個個都有腦
勇武On9仔比我地想像中更加多
尤其好多得16 17歲根本就未識諗野
不如諗計俾幾條友lead住佢地仲好

不過冇大台環境下好難做呢樣野
搵到人lead佢地都未必聽
呢個都係冇大台既一個缺點

Good post

其實有思考能力既唔代表就無行動力

有好多都行先好多步

但佢地睇漏咗一步

就係期望人地同自己一樣諗得明

而唔係去幫助人地去諗明

所以一起步就仆街

其實就好似兩人三足咁

你行得幾快都無用，如果唔合拍唔合作

就唔會贏到，除非你有壓倒性既實力

而默契都唔係一朝一夕就得來

認同考慮效益其實真係好撚緊要
都唔好講殺敵 次次都自損一千先
然後跟手再將成件事浪漫化 「任何行動都有佢嘅意義」之類
得罪講句 好多時都係純粹送頭...

民主本來就係咁，
只能夠相信集體智慧。
每個人都要自己負責。

呢個世界，無野係無可能

你想唔想像到

同你講緊野既我

細個既時候根本控制唔到情緒

少少野就發脾氣，完全唔會聽人意見

目中無人，自我中心

更甚既係，心情唔好就會亂鳩咁打人

老母，細妹，同學，老師

一言不合就整爛曬屋企啲野

到今時今日，同返你講，要學識思考

人，只要肯反省同改善，就一定有進步

但係首先要啲人BE HUMBLE
你睇下連登就知
有好多人只要見到有反對/有保留嘅意見
就已經起晒鋼 屌人左膠/五毛
完全唔想理性討論同吸納有啲道理嘅意見
咁佢哋點撚進步

左膠啲講句，感化佢老母臭閪！

做人比啲耐性

速食文化盛行，乜都要快

令到好多人都無耐性

好難推上熱門

高質 push

同埋我都唔係聖人

所以我都打返個飛機先

會唔會比人屌我國難當前仲有心情打飛機架

無法向敵人施壓，
轉而係內部尋找敵人。
覺得其他人唔跟自己，
就係屢戰屢敗的原因。

論點對駁從來係理想，
實際上心裡面有條路線，
大家都只想對方跟自己。
搵到共識，但藍圖不變，
其實已經係討論的極限。

推呢個post
前幾個月好大部分時間都比情緒主導到好少思考
呢個post入面講嘅野都係呢一兩個月先開始認真諗
沈寂落黎 正正係反思嘅timing

其實共識唔會一次就可以得出

但係意見既交流有時係會啟發到你既新思路

問題在於呢個過程需要既係時間同經歷
而我地冇咩時間等佢地長大
前提仲要佢地肯去改先得
現階段我唔太覺得可以做到

現實比你想像既更差

成長既速度人人都唔同

你點知個個人會唔會因為你既一句話

大徹大悟，然後要極短既時間超過你

唔好扼殺任何可能性

因為我同你，都被上一代不斷扼殺

我地點解仲要重覆同一樣唔好既做法？

咁樣就算我地老咗，一樣會好似啲廢老

睇唔起啲後生

但係大家思維層次唔係同一個水平
真係唔知可以點溝通
有時唔係唔想幫
係佢肯唔肯俾人幫既問題

大家根本連理性溝通機會都冇
部分人更加冇足夠智商理解
而家係教緊狗仔睇聖經喎

p牌無得評分但好同意你

終於有個有用post
唔少人覺上街係玩玩下
做咩都打卡，真係癡撚線
希望大家會聽

Btw 講要領頭好難，一嚟個個都英雄主義，唔會服人
二嚟警狗一定第一個打領袖先，邊個敢做

咁思想呢啲野，就一定教死一個既

孔子都有好多學生啦

有啲明，有啲唔明，孔子都無計架

但當呢種風氣成為其中一種主流

自然有人會好奇，從而將佢引導去思考

起碼多多益善，少少無拘啊

同埋今次運動其中一個大原則，不割蓆，都反映左大家真係完全唔思考
次次屌下就話係割蓆
根本每次做得岩/做得唔岩都應該要檢討
到底有幾多人明白不割蓆=/=盲目支持？

香港人速食文化既弊病
人地革命係長期
香港人就趕頭趕命趕住死咁
同埋香港人好鍾意搵人代做
代做唔係問題 本身議會制就係代做
問題係有冇搵錯代理人都唔知
又唔識監察代理人
唔怪得倫敦金做極都仲有

如果下下因為敵人會咁做，所以唔做

咁就乜都唔洗做架啦

不過總有辦法既

事在人為

其實前線又唔係全部都無腦

識諗既一樣有人做野

不過唔一定上到最前先叫做野

你會唔會見到諸葛亮會上前線衝鋒陷陣？

樓主講晒我想講嘅野

笑死我

Push，係好好嘅反思

當然有部分前線係有腦

亦有好多有腦既人用緊自己既方式努力緊

但我地都必須承認前線既犧牲/押上既賭注係最大架囉

推 希望自己同大家都會諗多幾步繼續進步

根本唔係想贏
純發泄 唔等得

當然啦，但既然佢地選擇得上前線

就一定做好咗最壞既打算

而你亦會發覺，有腦既前線同無腦既前線

出黎去係行動上係有本質既分別

有啲人比狗咬咗，唔會有太大情緒波動

因為呢樣已經計算在內

而實際打緊既時候，更加唔會逞一時之勇

亦都唔會浪費時間同氣力去屌狗

點解決隊友覺得心灰意冷 中途離場？
利申 團火仲係度 只係無伴

中途離場

唔代表之後唔會參加

老實講依家既狀況

真係好難令人覺有希望

團火要點返著，就要比人見到有希望

推
一日到黑唔知幾多個張運動就嚟畀你地搞死post
可唔可以正正經出返個標題

你個名

上面條撚樣喺度居高臨下擺姿態
講到前線全部係弱智
自己唔衝就係因為識思考
你老母係度美化自己懦弱
慳啲啦

咁你仲唔快啲去送頭？

同埋你肯定無認真睇

我邊有講全部前線都係弱智

唔係覆緊你

同埋乜野叫分工？

就好似捉象棋咁

各司其職，兵卒在前

雖然步伐緩慢，但相互配合

卻是致勝關鍵

假如我方只得兵卒

連河都未必過得到

更莫講人地一隻棋都無穿無爛

呢個世界實有人鐘意透過扭曲原意

令人感受不快而以此為樂

但係無需理會，呢個post 既正負評

正正反映咗，到底有幾多人

唔多唔少都有同感

同意
因為就係無民族主義
所以導致今日局面（部分啦
同埋無比自己一個目標
去執行

咁高質都上唔到熱門？

講得太好了
心聲

推有用

3直接跳到5

爬文，已經解釋咗兩次💪🏼👍🏼

呢想講好耐
有咩意見不合就係鬥黃
一係就迫人自爆做過乜 又要證據
嗌交就鬥黃係黃呢邊好常見嘅通病

你做過咩？
你有冇xxxxx？

變左已經唔係講緊嗰樣野
好似愈黃就講野愈啱
如果用佢地呢邏輯
最黃嗰個可以話哂事講咩都啱

手執一本黃語錄，橫行天下！

有乜野想交流下

隨便quote 呢個留言

個問題咪就係冇適合嘅人做大台囉

你答左我先

有咩建議俾黃色經濟圈同街頭抗爭??

我覺得大家首先要面對現實, 唔好再自欺欺人. 咁先可以傾到仲有咩可以做同點樣做.

記住, 你唔係為其他人去抗爭, 你係為自己去抗爭! 做自己認為應該做嘅事就夠, 唔需要理會其他人做得夠唔夠多.

唉屌 認同樓主主要嘅思維 由#1追哂 愈睇愈灰 樓主講嘅人出現哂
唔想/唔識諗叫你諗完比個做法出黎嘅人 有
睇到唔同自己諗法就屌人嘅人 有
比較自己同其他人嘅行為嘅人 有
唔反省自己靜係批判其他人嘅人 有
唔比人改過/進步嘅人 有
我自己都做過以上嘅某啲野 思想係難改變 但唔係改唔到 諗野唔好非黑即白 唔好自欺欺人

無錯
始終警暴係最表面既野
中共先係核心問題
更深入既問題就係要諗
咩係我地心目中理想既香港 我地追求緊啲咩
即使達成五大訴求 係咪就代表一切社會問題已經解決？邊條路先最適合香港？

所以係需要再多一層既醒覺
否則 呢班所謂黃 只係企岩邊既藍絲
運動成功 香港都未必會變好

咪答咗 自己重睇

然後諗下啦

重睇啦 有興趣慢慢睇

你又知人地冇計劃？唔聽你支笛就比你放上黎屌

勇武會唔會咁得閒上連登同你語重深長咁討論？

你係大台定糾察呀 冷氣軍師就冷氣軍師啦

我事後咁耐先講，要屌就屌撚咗啦

你又知我冷氣軍師既，有出又要同你交代？

你覺得我離佢地近啲定你離佢地近啲？

同埋勇武唔係得一班

睇清楚我係屌"個班勇武"

盲撚就睇清楚先好學人打字啦屌你

又係威，又威唔起

其實只要令政府冇錢比軍隊就得，但如果個國家有 豐富嘅天然資源，咁就算人命做咩，個國家都好難冇錢，但好彩，香港冇天然資源，只要令香港經濟癱瘓，政府冇錢比狗，班狗就唔會做野，所以我覺得真正大三擺係有用

會嬲
係IG fb 上面打隻字話好嬲

而家最撚威果個咪你囉 係咁吹到自己幾勁幾勁

你說服唔到人用你果招 就自動收收皮先啦 上黎做怨婦

係人都覺得自己果招最勁諗既野最岩嫁啦

你唔係想起大台點會咁威咁激動？

重睇啦屌你老母

曲解夠未啊

我咪有講過無必要有底線

如果件事發展到要殺人

我一樣可以接受

問題就係，無咗班狗，仲有解放軍

我想自己起就唔洗講咁撚多

要人自己諗清楚啦on9仔

加上佢地唔係無用到

係足足遲撚咗三四個月先用

計劃，有時最講求既就係時機

不過你點都會為駁而駁架啦

呢個係我最後一次應你

自己睇清楚，講野之後三思而後行okay?

現在最好架地方就係，中國要靠香港先有錢，所以我覺得中國唔夠膽係香港出解放軍，而且，當香港癱瘓咗，中國冇錢，仲有冇利益出解放軍都成問題。就算當中國真係出解放軍落香港，都會係國際上引發新風波，咁可能我地就會有新機會

香港人就係情緒抗爭
過份虛無唔會現實

香港係中國其中一條水

不如你去了解下中國依家到底靠乜野搵錢

的確，無咗香港條水，佢係好唔掂

但唔代表佢會即刻死

就算佢出解放軍落香港

我覺得外國一定只係得把口

美國一二戰都係因為被人先攻擊先參戰

而其他國家更加唔洗講

比起佢地玩口水，不如暗地資助抗爭者

唔係講緊錢，唔洗講到咁出面啦

自己諗諗戰力差係邊先啦

睇完第二段呢？

你地唔接受，唔代表佢唔射喎

你地夠唔接受反送中啦

代唔代表佢唔推啊？

五年前夠話唔推國教啦

結果你知唔知有幾多小學用普通話教中文？

算撚數啦你 根本你就係當自己係從上而下落order

你比計劃人係教精人 人地唔聽 你就要屌

我由頭到尾都唔係屌你個計劃 係屌你份鳩屎格

唔聽你講就屌鳩人 好喇又話原來人地三四個月後又聽返你講 但你又照屌

你唔係將自己個位睇高左你點會講得出呢d野 仲有你果d咩三思而行 咩睇清楚唔係point黎 咪扮野

外星人打地球嘅時候先會唔分國，民族建立最重要嘅係對立同排他，所謂不一樣

叫到政府工每人一本《榮光歲月》放係公司。咁就係時代革命

跟住開始有個𡃁妹若無其事咁話自己係新屋嶺比黑警老強，講個陣面上仲帶點自豪。
真⋯⋯聽過3次以上

有啲野，你721前做，同831之後先做

係可以好撚大分別架，情況都唔同

咩叫計劃，就係根據情況比出建議

再因應情況而微調

兩條三四個月前既概念

三四個月之後先用

我唔止諗唔明佢地

我都諗唔明你到底點撚樣諗野

乜你覺得，成場運動由頭到尾都係依家咁？

班狗係越黎越癲，越黎越痴線

而手足由團結，變成分化，不攻自破

如果連三思而後行都唔可以叫point

係咪代表你直接無去三思

推上熱門

民族唔一定會排他，可以將人同化

你睇多香港有幾多外藉人士

都認為自己係香港人先啦

民族唔一定要對立

將人地既優勢變成自己既優勢

先係高招

真

原來有人真係會好似你咁諗

咁你就乜都唔好做

連諗都唔洗諗架啦

坐係度等死囉

絕對認同，連登式情緒綁架根本就係搞到呢幾個月大送頭嘅關鍵。前兩日仲有個on9 post 話勇武唔應該地下化，真係想拎佢出來打

咪同藍絲狗嘈啦
哂心機又影響智商

你再係「眾人皆醉你獨醒」 你呢世都唔會改變到個社會

亦唔會同手足同行到落去

我幾時話場運動由頭到尾一樣？由以前遊行冇代價到而家和理非被清算都已經好明顯

只係有樣野我永遠都相信 呢場運動既其中一種核心

就係要大家不斷討論 攞共識先好行動 咁先叫冇大台

你計謀有幾奇門有幾效益咁又點？ 你連溝通都唔識

轉頭人地唔buy或者遲左buy 你就屌 咁你同藍絲其實冇分別

藍絲既口吻同你一樣：我唔明而家d後生諗緊咩 搞亂社會

你講呢句野既時候有冇真係想去了解人地諗咩？有冇真係明我地呢場運動既特點？

如果我地真係咁需要效益、策略、命令式，點解成個運動我地唔起個大台出黎做呢樣野？

事實係而家個運動冇大台 人人都係軍師 於是你就以軍師身份屌其他軍師唔及時聽你講

咁你自問係咪未夠清晰你係運動既地位 其他人係運動既定位？

你呢篇警世文用意係好 但你背後個觀念原來咁得人驚 唔該你搞清楚呢場運動既本質先啦

無point就起人底，叻叻

原來又係一隻泛狗屌本土派

師兄，你係咪無認真追曬？

首先我只係話諗唔明

但唔代表我要將你對立喎

我呢個post都講咗好多次

唔係我講就係，想大家都要去諗，去思考

屌你老母，你講撚到我自己讚自己咁

又話我眾人皆醉我獨醒，如果事實真係咁

我都想用呢個post 叫醒一啲醉咗既人

又一個唔撚追post又要留言既on9

講得好, 出得來要有目標,
目標達成就要閃水
仲成日鼓吹戀戰個啲你諗清楚出來係為咩

有個frd外國返黎係咁問我最勇武做過啲乜
又舉佢條女上到最前對抗黑警

講到好似唔夠勇就唔配叫自己做抗爭者咁

推

借位
[2020主線任務] 用人權法為武器爭取普選立法會+輸打贏要戰術

出嚟啦，出嚟啦

Twitter需要你！

TG：Twitter文宣組
Link：@twitter4HK

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

其實講得好中

😡

你話勇武衝擊就算嬴咗都會出解放軍姐
經濟逼到出解放軍只會陷入一個惡性loop

所以要靠人由本質去變

靠依家又消極 又捉鬼

你覺得仲有實力威脅到中共？

連港共都唔會覺得

寧願有鬥志打一場

都唔想未打就比隊友team kill

而鬥志就好易有

不過太多數人都係三分鐘熱度

燃咗，就要用好多時間再去點返著

但有啲人，熄咗，又由佢熄

猶如風中殘燭

認同
十萬個認同
但會好多人屌你懶係野, 認叻. etc
運動其實到而家係休息期
如果大家接受唔到現實, 一味仲用同一套思想模式
只會令場運動延續唔到落去

除左2 大致上同意

冇錯，所以唔好屌嗰位話「人人都有錯」嘅女仔啦，肯謙卑認錯改善先至係香港人嘅可貴之處

唔通口黃都係黃？ 連自己表達訴求都唔肯，口就講無撚敵，點知轉個撚頭又話避唔到要食藍店。 姐係點姐？ 唔好意思，經過呢7個月，累積嘅憤怒都唔夠令你出黎遊行，罷食藍店，我想問下你，你究竟有冇為香港，為手足上過心？ 定係你根本就呢7個月係當花生咁食，我嘅手足就係馬戲團裡面嘅動物娛樂你？

大部份人都係情緒主導
但係一開始其實係為咗反對政府暴政
而家政府咁樣既處事手法
就只有推翻政府一路可以做
但係大部分人感覺上都係停留左係警暴問題
而唔係制度改革 甚至係形成香港人既認同感
老老實實 五大訴求之後都係會俾支那揸撚住
一日係支那底下 一日都 唔會有民主同自由

不過你而家走去問啲勇武深層既問題
相比起一開始就出個啲人 佢地都未必答到你
民族 民主 自由 認同感 制度改革 獨立可行性等等
上到街頭有邊個可以答得到？

你講左好多我一路覺得既野
拎光環都算
仲要扮大佬批鬥其他人 痴撚線
以為自己邊個？

所以更加要為場運動正名。
將焦點由警暴轉到民主政制改革，咁先唔會將個主導權拱手相讓俾啲狗。

呢個亦係我對蘋果將運動稱為「抗暴之戰」好反感嘅原因

如果你將運動由爭取轉為紀念，咁同支聯會有咩分別

「我6月就出左黎啦，你呢？」
「我2014就已經出緊啦，你個陣做緊乜啊？」
係啊係啊知你叻啦頒個獎俾你
最有資格講野係老屎忽
新血通通收聲

Err...首先你要知道好多人本身係情緒主導
唔情緒綁架呢班人佢地係會0行動力
如果識諗野識郁就唔洗勒索你啦
事實上呢班人唔肯認自己跟唔上但又要發爛渣屌返人
真係冇野做咩？唔係 有冇幫自己做思想教育？
有既話就唔會直到琴日都見到大量槍械手足被嫁禍 狗自導自演既comments 見到就躁 行動你地又唔進步 連諗野都係咁 罷工又罷唔撚成 工會全部夾埋得嗰六千人加入左 等得你地罷得黎其他人都死撚唒 咁你地係抵屌 呢個係事實

一樣諗法

其實有大台唔緊要
只要有無數個大台
唔好淨係得一個大台就得

思想改變係事倍功半嘅行為，你要對大眾進行思想改變一定非常困難。
睇下到而家都仲有人認為衝擊就係鬼就知。大眾民意一向係西瓜靠大邊，邊面得勢就支持邊面，所以唔應該係我哋改變嘅目標。

反而我哋而家應該做嘅，係喺行動派到做思想改變。讓行動派行動改變，最後令大眾思想改變。
睇下塞馬路都係做咗先有大眾認同。你無第一個人出嚟塞，出幾多post都無用。

想推，p牌幫唔到手
但講得好有道理
我地唔比心機諗點突破
班狗就好多資源慢慢解散勇武

唔係紀念，而係記住

要記住犧牲者，然後從中吸引教訓

定係大多數人都唔識錯完之後吸引教訓？

你講怕有大台的原因係其一啦
其二係有大台，嗰個人付出代價好大
其三係冇一個大台，可以綜合到各個光譜的立場，eg梁天琦都係俾泛民鬧

另外本土怨婦撚，明明知道佢地諗的野通透啲，好似捉棋咁行一步諗定後三步，點解唔試下跟佢地嗰套走下呢

你好我係元朗梁朝偉

我覺得又唔洗一大統

邊個更能令人信服

咪邊個話事，事實會話比你聽有無揀錯

就好似天琦以前比泛民屌

可能有人都會認同泛民

但今時今日，梁天琦講過既逐一實現

猶如預言，泛民再屌

你都只會覺得佢地係小丑

係傀儡

唯有思考改變思想

務求令自己作出最接近正確既選擇

直到死為止，即使你到八十歲，九十歲

都唔好放棄思考

推,多謝巴打認真分析,仲竟然吸引到咁多人睇,小弟都係一直堅持反思同思想武裝嘅重要性,可惜篇篇長文都沉,個個都TLDR

本土都有好多種人既

我寧願跟真正本土撚

都唔想跟啲受到感召

但又諗得唔清唔楚

做完又要怨人地唔幫手既本土怨婦撚

其實呢啲怨婦，唔淨止本土，周圍都有

大多數人真係咁
睇下六四，香港前途自決，年復年嘅爭取普選運動，雨革到今年。
經歷咗咁耐，總有班人仲係用緊30年前嘅抗爭理念，學緊司徒華咁捉鬼。
大眾係無可能係理念上成長。我哋只需自我反省後愚弄大眾，令佢哋跟住我哋就得。
所以唔駛同佢哋嗌交

師兄你點睇依家嘅本土派。
覺得邊個派別係真本土，邊啲係怨婦

有時思想，唔淨係一種諗法

而可以係經過好多唔同既思想洗禮，不斷自我論證

亦都因為每個人吸收既經驗唔一樣

而有唔同既結論

而呢類思想，只會不停完善，並不會下定論

極高質

想法相近

要贏到，必先有思想武裝

Agger. 不過有時見到泛民柒左咁多鑊都有人追隨；好多人出post連邏輯都未搞清，就會諗我地係咪有能力去揀個好的「大台」，都幾心灰意冷

吓，乜本土派未收皮架咩？

依家啲人成日話分化，內鬥

其實早一兩年本土已經發生過幾次

呢啲係人性問題

人性係有醜陋既一樣

但正正因為咁，更加要承認佢並改善佢

互相指責，互相鬥屌，無意思

正評如給「情緒綁架」

只係你太睇得起港豬
以為成班一齊抗爭 就可以打倒港共 中共
成日話藍絲係港豬
其實黃絲大部分咪又係港豬
只不過靠一個運動 幾句口號暫時團結一齊
你講既果幾點
正正係港豬既特徵
呢d都係人性黎 唔係一時三刻改到

無架，因為佢地當自己係小動物，揀咗主人

又唔洗去思考，等人喂

但我地唔係貓唔係狗

而係靠思考去作為生存手段既人類啊

唔係一時三刻改到

我都明，但即刻有改既可能性啦

大家明知打得贏既機會率都好微

但一樣可以出黎

點解唔試下改？因為更加難？

推，一直都有同身邊人討論。的確我都有跌落部分陷阱，共勉之。

一段一段嚟

但係嗰啲動機可以係導火線，能推動到一時，但唔能推動到一世

我講既就係可以推動一世

如果係套用係私鳥上面，又有何武暴之分？

要靠自己思考去得出答案

阿P牌仔 睇吓樓主入面講咩先啦
：宣佈"運動正式結束"
：用愛與和平感化啲支那人 唔好屌佢哋
：又叫人起大台

真係有大台就死撚得啦 如果個大台好似樓主咁宣佈結束 大家可以坐起度等被清算

咁你嘅信念係乜嘢？
It is always easy to say “Ideas are bulletproof”,but “what is your belief?” is always a big question for Hong Kongers

推下

「生氣卻不要犯罪，含怒不可到日落」，就係咁解

私鳥為咗自衛嘅話係正當武力

個套唔啱size 你點塞都唔會塞得入。

或者咁講，私了本身就係暴力

因為意見不合而使用

武力就有必要時使用

同時亦會比一個機會人地

假如警告完，都係仍然挑釁

就開打，打到咁上下要放佢走

七擒七蹤 先最令人挫敗

唔係無能力打死你，而係選擇唔打死你

呢個先係武

呢個巴打一句搞掂

條友自己咪又係淨係用自己嘅思想說服人 一有唔同意見唔認同就覺得人哋唔了解佢 一定要聽佢嗰套

2020年仲叫人搵大台 就係每個人有唔同思想政治理念 每個人都唔可以代表人哋發言先至唔起大台 都係嗰句 如果個大台係樓主 場運動應該捱唔到三個月就宣佈咗失敗

信念唔淨係講，一言一行中你會睇到

都叫你發表下你覺得可以點做先贏到咯

又唔講，淨係識嘴炮，垃圾

起咗你底，原來同路人黎

有啲野有諗過，同無諗過係有好大分別

你淨係行開一條路線

都唔可以話呢條路就係最快

當你行多幾條路線，行慣行熟

你先知根據情況，到底要行邊條

btw 唔係講緊你啊

你去問下除左「唔好習慣」之外 有幾多個會諗 勇武暫退 twitter 無人玩

個個都係求問階段

講我？

由頭到尾冇人講過到底成功後嘅香港會點
只係比人見到未成功已經成pat屎咁
咁點說服人繼續落去

唔係

有用post 推一推，大陸網軍係撚咁用人海戰術推走曬啲post

Sorry

By the way樓主強帖幫你推上熱門

少見一個po有咁多高質comments

一路傾落去個po一定愈來愈長

你自己都唔知自己前途係點啦

更何況香港成功之後會點？

眼前有座山，爬上山頂

只代表你爬咗上一座山

仲有好多座山要爬

一件事情既結束只係另一件事件既開始。

lm 再睇

光復連登 思想革命

成班屌黎屌去

比心機做文宣仲好啦

更何況而家係二百萬人一齊玩二人三足

但係若果冇獨立思考，無知成為咗大多數，民智不開，民主就會變成愚民政治

Agger 中期休息應該係咁用咖

但係「民族」同「國家」兩者又係咪同一樣野呢？
冇咗「國家」係咪就必然唔會有「民族」之間嘅紛爭？
個人意見，「國家」呢個概念存在係因為喺一個特定領土入面有一班人想維護自己嘅利益，而維護嘅方法就係設立邊界（限制出入境、「國民」可以接觸到嘅野，以及外來者可以從佢地手中拎到嘅資源）
即係「民族」令到有「國家」呢樣野出現，但係冇咗「國家」又唔一定會解決到民族之間嘅鬥爭
我嘅睇法係，只要有人，而地球本身嘅資源分配係不均嘅，即係雪地唔會有熱帶雨林或者木材、地殼邊緣就一定會比其他地方多地震火山咁解
如果可以將人類由頭重整，將所有人重置喺各自嘅地區，河水不犯井水，地域之間嘅鬥爭就會比較少
但是由於人類係進化而生，物競天擇，民族內都會有鬥爭，只係睇佢地鬥嘅程度同埋範圍有幾大
我認同樓主嘅主張，只是人性令到實施上有困難

(和理攞)民_聯派揮春，大家一定要拿去回收，支持環保。唔係就好多中老年人攞傢la

但係《聖經》人物（明白真理的人）從來唔會放棄比佢哋思維層次低好多嘅群眾，好似摩西即使好嬲愚昧又叛逆嘅以色列人都係諗辦法教好佢哋明白真理，放到今日我哋不滿意大家點極唔明但我哋又有咩資格去放棄佢哋呢？

心法post

禁又未打算放棄佢地
放棄佢地對自己都好不利
不如諗計guide住佢地好過
不過實行都幾難同佢地都未必會聽

國，本應由民聚而成

有多國既存在，有一定會存在紛爭

我一直都覺得，其實人類係共同體

點解土地要有主權既問題？

係國家出現之前土地又屬於邊個？

世界大同，區分人既

再唔係人既金錢多少地位高低

而係為咗人類既未來。

我知太祟高，一定會覺得無可能

覺得我痴線

依賴情緒推動運動係一個問題，
運動同呼吸一樣，
本來就應份……

pushhhhh

難就當然，所以有時有呢啲po圍爐取暖唔係壞事

至於佢哋幾時先明，唔係我哋可以決定到，

謀事在人 成事在天

好似天琦16年提出「光復香港 時代革命」冇乜人明，點知3年後咁多人叮一聲明白佢嘅苦心，相信呢點唔係佢可以預計到

手足唔使灰心住，你唔係孤單一人，你只要做好自己嘅本分就得，其他唔係人可以控制嘅事就交俾祂處理啦

Push 呢點大家一定要反思一下

Be water,be humble

而且仲有好多國家都仍然以同一血族，同一膚色

去捆綁住國民，但其實今時今日，仍然有種族歧視

真係同生番無分別

國之本

應該係理念相同既人走埋一齊

自成一國，亦從不拒絕同路人

革命有分大小，如果對比之下

推翻制度係小革命

而顛覆概念，就係大革命

膠啲講句，如果真係要有適合香港人嘅領袖，咁恐怕只有像耶穌一樣嘅聖人就可以做到

加油 多謝你仲有力氣去講

聖人都會犯錯，何況一介凡夫俗子？

打完飛機就話入聖人mode啫

但並唔代表就係聖人

要知道，每個人都有貪念

而領袖貪既，絕非一啲物質上既享受

叫流水革命先啱

同意

成件事開始，是因為行政失當，政策錯誤而起

現在，全台沒有一個Post, 提需要負責的：
官員
政黨及乘員
⋯⋯

完全是失焦，被對方將戰埸，帶到對他們最有利，己方能力最弱的位置 --- 暴力

是跟對手的劇本去玩

無左第4點

如果我知必贏嘅方法香港一早獨立咗啦
但一定唔係好似你咁宣佈運動結束 老實講我覺得你一開始篇文我係幾認同 但宣佈結束運動同起大台呢兩點我諗絕大部份香港人都冇可能接受

我同意呢段時間冇可能再街頭抗爭開花 但唔街頭抗爭唔等於要認低威話結束 擴大黃圈 keep住文宣 遊行集會 冇人知最後係點贏 但我淨係知一宣佈結束大撚把人特別係淺黃嗰班會當輸咗唔再抗爭

革命者，從不正名

因為後世自有公論

軍心潰散，你點擴？

你都識講好大部分都係容易放棄既淺黃

真正既黃，唔係入咗會就係

仲要思想上都係

你唔明乜野叫以退為進

大丈夫能屈能伸

認低威要你條命咩

依家唔係唔反抗啊

係全部人一齊思考點反抗

但思考辦法之前，要學識思考先okay?

革命人才 係香港嘥撚左你

原來唔止得我一個咁諗 成日會諗到底國家呢啲存在意義係咩 甚至係貨幣 但始終太理想

理想就係種要去實現既目標

有咩咁有見地就講啦

你自己講果d好多都係回力鏢

就算當年梁天埼今日都未必有能力擔當得起大台

有用 值得睇
可惜P牌推唔到

無人一開始就有能力既

起碼一定唔係現存果班政棍

高質po

所以要賭香港落一個名都up唔出名嘅人身上？

你又要揀個up得出名

又唔要現存政棍

咁你想點

聽下意見都好

唔認同地下化 太難做到
但係思想係要諗明 無人講過 多謝樓主點明

名不正則言不順
要成事必先打正旗號

打字多有咩問題？你睇得字少賴人地？

認同

但係咁正正表示咗場運動嘅年齡層分佈

其實真係好多人未夠成熟就已經走咗出黎

喂呢個係你自以為是
一定要聽？

近既你就唔係做軍師啦垃圾

其實民族係由文化形成，一個地方有獨特既文化就成為風俗，每一人彼此遵守實行風俗就會有意識形態，當意識形態相近互相認同有共同價值觀就係民族既雛型。

我覺得要革命既話，一定要成立一個行政組織替代現有既政府，先可以革除舊制之餘唔會群龍無首。

孫中山，楊鶴齡，陳少白，尤列

以前都被稱為四大寇

凡事有兩睇

正不正 勝者去講

我同你都無資格

然後兩個無資格既人爭論邊個有資格啲

好無謂算啦好嘛

推推推推推

咁當然 呢位領袖一定係年輕人

正反兩面都有史料支持
要講唔會講得完
問題係依家香港如果spin咗去警暴
咁我哋只可以跟住啲狗咁做事
唔可以將問題放翻喺政治改革

唔多同意，凡出師必先有名，有名先可以聚人心，例如其實每一次制度內或和理非嘅抗爭雖然實效不大，但就可以成為勇武提供正當性及抵消輿論壓力

點解

推推推推

抗暴唔一定係抗警暴既
抗暴政一樣係抗暴

問題咪就係up得出名果班都係政棍囉

唔係警暴 咁港豬點感受到威脅

民主自由關佢地叉事咩 個個都係想安安樂樂食玩訓

大致同意，我覺得目前重點係要削弱中共可動用既資源，黃色經濟圈係一個雛形，日後要諗點樣聯合其他國家既人一齊罷中國貨、罷made in China。將抗爭日常化會係必需，畢竟要收中共皮唔係一時三刻可以做到。削弱中共，先可以增加己方籌碼。

另外就係可唔可以聯合中國境內勢力一齊反共，甚至教化中國人去反共。係好有有難度，但如果聯合到中國國民反共先會增加我地既勝算。

最後就係勇武要潛藏，街頭勇武抗爭除咗令香港人同其他國家知道政權既黑暗面從而加入抗爭之外，目前對打擊政權冇太大幫助，但未來如需起義就必需有自己既武力。勇武重要，但未到時候，人唔可能長期對警暴憤怒，我地必須由因警暴而抗爭重新shift返去因暴政、政權而抗爭。

其中一個諗法係全民議政，社區搞論壇、連儂牆等令香港人不論藍黃都可以參與討論政治，革命唔止制度上既改革，更重要係革人心、開發民智，令人民知道自己先係呢個地方既主宰。對我黎講場運動未完，只不過係轉型為日常化，所以冇失敗之說。

Thats why我地要轉移返個焦點去個政權到，文宣、連儂牆都必需針對政權，一路以嚟我地都係用緊情感去motivate班人出嚟，依家更重要既係教育呢班人，中共政權先係重點。

不過講係咁講，唔係個個識咁諗，我既諗法係趁依加場運動仲有熱度搞下社區論壇、放映會、連儂文宣令大家諗多啲思考多啲，先可以教化呢班人全民議政。

無論同唔同意都好。

起碼叫好既開始，去思考

但我個人比較認真同婆媽

我鐘意將啲基本既概念，同之間既關係搞清楚

不過開始思考都係件好事

要全球反共，老實講真係難啲

打仗，輸得最on9既原因就係輕敵

所以知己，知彼

先知道自己有乜野優勢同弱點

後去了解敵人優勢同弱點

而國家，尤其係啲大國

只會講求利益，最多表面做下show

全世界既任何國家既制度，一樣腐敗。

好多國家直情出唔到聲

因為都係債仔，你睇日已落帝國

你無任何籌碼去同人地談判

人地都無必要幫你

點都好，個人意見

大家唔知點睇民主呢樣野

我記得我幾年睇過一個直播

係由幾萬個觀眾去控制主角

你有上下左右⬆️⬇️⬅️➡️🅰️🅱️可以操控

但主角基本上隨住人越黎越多

而行都行唔到，走兩步又返轉頭

呢個直播，可以係一個制度既試驗

無論乜野制度，即使君主制都好

只要係為民好，身為一個明君

不戀權，不貪富，不好戰

一樣令人接受

但並唔再係天子，而係由民擁護而出既王

以往既好多既王，都忘記咗自己本身為人

地位身份都不過如衣服，也只是一介凡人

甚至有人覺得身為王，就係天命所歸

胡亂任意妄為，民怨四起

其實三言兩語，真係好難令人咁短時間就理解

當然我唔反對

不過一套電影，無限種解讀

既然如此，何不建立一個平台

讓任何人，係任何人都有機會發表己見

但記住一點，無論人地講得好唔好

都唔好嘴賤，思考，就係海納百川

想反擊既，就上去發表己見，顛覆大家既思想

激盪大家既思維，你一言我一句屌黎屌去

真係無意思。

幫推 認同

警察不嬲係政權/當權者第一件武器，點會錯咗焦點？
黑警一日唔潰敗，你一日都唔洗旨意撼動到個政權（解放軍係後話）

獅子山解放區
其實關鍵係要軍火 有軍火先可以有勢力同警犬抗衡 無論係係市區多而散嘅游擊勢力定真係郊野公園割據一方
你睇IRA就知 佢哋成支軍隊咁嘅款（據說連導彈都有幾支） 唔使割地為王都已經可以打到北愛黑警頭崩額裂 北愛同香港一樣都係好urbanised嘅地方（雖然香港係urbanised再得勁啲） 割地為王未必有著數

上水炸彈田嗰單？

好仆街咁講 冇文宣夠一粒催淚彈黎得有效

推，大家既然都身體力行行出左第一步，思想上一定要跟上

民主只應該俾有思考能力既人投票，否則就只係命一條

唔洗特別吹奏邊個邊個，好既想觀點，大家拎出黎分享同發展

最後希望大家一齊做tg 任
用聽一首歌時間，已經夠做哂一個task，兩首零歌就已經夠做哂咁多任務

可唔可以借黎做文宣?

你想點做先

推推推推推推推推

推推推推推推推推推

推推拉拉推推

推推推推拉拉拉拉

唉，推唔郁

有少少野再想重申

跟本唔需要再分邊個黃啲，邊啲唔黃

重要既係點樣令佢地加入

而無論你如何文宣，如何情緒勒索

都唔及引導佢地自行思考後得出既決定

再咁落去只會繼續損兵折將。

明明大家講既就係唔好當手足係condom

但同時又不斷送人出去死

我明，大家有團火，明知係陷阱都寧願踩

因為團火忍唔住，但係你地團火忍住就會熄

咁都唔係好堅定啫

你地對自己團火有無信心？

最後，小不忍則亂大謀，慎思之

辛苦手足 我明你係想百屌成材
希望大家有料 有idea嘅真係要講 唔好放棄佢哋

講得好啱, 尤其是有一部分前線真係咁, 自己上完新聞仲要第二日cap返出嚟po story

先識思考，再論計謀。

否則，講幾多計都係枉然

有時見到連登講個啲

我尊重你想為香港好

但再細心諗真，根本唔夠周詳

但如果每個人都能夠再啟蒙

起碼行一步諗多五步

要講計謀，可以慳返好多細節

細節越多，敵人越清楚

尤其網上討論有如隔牆有耳

要有計劃，但計劃不能暴露

就算暴露，都唔能夠有太多細節傳入敵方

但有腦嘅/相對有給經驗嘅，多數都係大個d/有好多負擔，所以企唔到咁前，亦唔會想咁risky。

好多前線真係好細個，亦都係因為班細嘅仲細，所以佢哋有衝勁，有勇氣，敢出黎。佢哋都係細路，仲要係香港出生，無啦啦要佢哋打仗，其實好難。
當我哋自己都咁細時，都一定唔會諗得咁成熟。

[b]所以大嘅，有idea嘅，就唔好嫌煩，講多d，出多d聲，比多d idea。細嘅，都試吓聽吓各方意見，有d位就改良吓。[b]

細路唔代表一定諗野唔成熟

但欠缺經驗同驗證就不假

我今年先23歲，已經好難同到同年既人講呢啲

唔係想講自己有幾叻，有幾勁

但係思考呢個技能，真係同年紀無關

而一但開始思考，任何人既能力都會提升

寧在一思進，莫在一思停。

fucking agree

當然細唔一定代表唔成熟
但細嘅經歷唔多，有d位一定冇諗得咁長遠或仔細，而且宜家咁多咁細嘅，其實根本絕大部分都無依d經驗。
當然大的都未必有啦，但有時都有d意見係好有用。

push, damn right

我都沉澱緊一啲思緒

有緣再詳細講下我個人睇法同建議

不過我都希望可以再多啲人睇到呢個post

多一個得一個

有認真睇完呢個post既巴絲

又認同我所講既

除咗自己思考，思考完之後

可以問下身邊既朋友一啲問題

唔洗急，急唔黎，唔係三四日就做到既事

不過一定要做。

最好有人幫手推啦

721.831

er...

推 難得追晒嘅一個長po
大家未必認同樓主所有嘅論點 但都係證明大家有思考過先會駁樓主講嘅野/再提出新討論
思考真係好重要 保持獨立思考先唔會比人帶風向
講就易但實際做出嚟好難 自己都比人帶過風向...

多謝你🙏🏻

思想，只可意會不能言傳

假如無經過自己既思考

無論點，都唔會屬於自己

一百個人睇，有一百種結論

即使有雷同，但總有不同

唔認同既都好，一定會有新既睇法

而唔好睇少呢一點點不一樣

好有可能就成為關鍵之處

同意啊，覺得人地講得唔啱咪逐個point去駁。
暫時我見沙田新城市有時會有人播下片搞下放映會，都有街坊會一齊睇，呢啲都係好好教化人既機會～

真 始終叫人針對政權冇警暴畫面咁juicy

速效性，只係治標而不治本

要徹底改變，一定要花長時間

你腰痛，可以短時間內止痛

但腰痛既問題無解決過

明唔明？

講得好，呢個係所以人既通病，唔同手足都會有呢個問題。好多時手足講野方法會完全令件事錯晒，返返去你第一點既問題。

語言藝術真係有用。

你咁同樓主嗌，某程度上就表現左樓講既比較個點。

既然你都同樓主有過一樣既諗法，係有諗法既人，點解唔係幫手推推，而要嘈。

可能你試過唔work，絕望左，咁大可以簡單推個post就走，甚至閱就算。

無謂唱嘈。

不過都好，活生生既推post同例子

3. 參考孫中山，領袖可能要流亡海外指揮，另外其他黨派做既野可能多過佢本人，最重要係有組織、人脈做野

真 尤其係而家咁多五毛風向撚嘅情況下
好需要樓主呢類post

不過首先，萬事皆有起頭。

孫中山都唔係一開始就流亡海外

都唔係一開始就有人脈

一班有遠見，有抱負既知識份子

半夜相聚，討論各種事情

而人脈就係慢慢咁樣儲返黎

慢慢建立組織，慢慢壯大

然後先有能力，有資源去海外募款

推到置頂 每個人都要反省

而我相信，佢地討論既時候必然會有磨擦

但佢地選擇去求同存異，而唔係互屌

最後搞到散伙，望各位明白

其實每個人都可以係自己友

睇你用乜野心態同態度出發

呢樣要靠各位勤力睇書，同埋多向身邊既蠢黃/港豬討論

我明，但佢地唔明呢
好多真係好撚黃（包括ig好多做文宣既page）呼籲人出嚟既理由都只係focus咗落警暴到，冇針對過政權

突然間靈光一觸

我自細就鐘意玩象棋

而中學咁啱有死黨都鐘意象棋

佢才思敏捷，我自愧不如

因為佢老豆有本殘局譜

每每陷入死局佢必贏無疑

後來我鑽研兵法，再對局時

已經係我贏比較多

有時太執著於拆解殘局，反而睇漏咗大局

更容易走入死局，而兵法雖然係排兵佈陣

但係一樣可以攻心

而且有時以棋論事，以棋代言

反而可以訓練思考，因為下棋

你唔諗多幾步就會輸。

推，巴打真係講得好撚岩

討論post真係好重要明明6月果時仲有好多策略post

原來可以咁做

真係好攰。

攰就休息下

趁休息就可以思考一下

思考前比自己沉澱一下情緒

所以唔係由得佢地唔明

反而明既人要幫手令唔明既人明

明唔明？

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

加油，雖然我唔覺得聯署有用

連和平條約都可以隨時作廢

更何況根本唔遵守合約精神既政權？

你真認為簽完佢會跟住做？

美國唔會做對自己無利益既事

其實我睇完都唔係好明
咁究竟即係點？

標題所說的：「大部分人都唔肯認清事實」—所指嘅事實係乜嘢？就係我地都缺乏思考能力？

咁認清咗呢件事之後，下一步可以做嘅係乜嘢？認清呢件事嘅重要性喺邊度？如何幫到呢場運動？假設我學懂思考之後，我可以如何貢獻？

其實我一直都好confused我地喺度做緊啲咩。有活動嘅時候，連登仔就係咁叫人出去。出到去了，其實就一定會有人俾人拉，因為你已經預先通知警察你會喺某個時間某個地點集會。

然後有人俾人拉，連登仔就話係和理非行得慢，冇危機意識，拖累人。但跟住又會有另一個post話係因為和理非太有危機意識，少少嘢都走得好快。

咁究竟係應該走定唔走？我已經唔識玩。咁我唔識玩，就唔出去當幫咗手啦，淨係食吓黃店捐吓錢算。但我唔出去，又俾連登仔話我當手足condom。我出去又俾人話，唔出去又俾人話。總之唔係勇武就係原罪？

某程度上呢場運動好似已經變到係玩道德高地遊戲，我真係唔識點玩

想請問認清我冇思考能力之後，如何解決呢個困局？

題外話，請問你又點睇手足私了左膠？

原諒我措辭可能唔係好好
真心求教！

你呢段文字，已經係一個思考過程。

你自己都會迷茫同困惑，但係好似已經無路

但世界上並唔係得兩種選擇

唔係淨係得和理非同勇武

當你走入死胡同

你就知道你需要新知識去打破舊思路

跳出框框去思考，先係思考本身要做既野

當成功跳出，所有問題自然會有所答案

至於左膠...

佢地只係活係自己美好世界入面

而睇唔到現實既殘酷

跳唔出框框，仲要自己幫自己再加上框框

有啲左膠甚至會幫其他人加上自己個框框

係咪好反智呢？

負評，甚至反駁都無問題

只要你認真留言討論

支持定反對我一律照答

因為討論本身就唔應該有所局限

亦唔應該拒絕所有可能性

其實識好多黃絲朋友對運動既認識都好淺層，剩係知政府錯，點樣錯點解錯，民怨點黎就一知半解，成日講好嬲，過幾日又正常生活，根本靠警暴同新聞去維持運動熱度係太難，政府只需要推黑警出黎就可以拉走好多新聞版面

香港人首先要認清楚點解要企出黎，目標清晰，熱度自然唔會退，五大訴求唔可以流於口號

不斷收窄既自由(國歌法，23條)，政策失利(住屋需求，醫療福利，亂用公帑)，司法獨立(委任法官，政治檢控)

仲有好多好多講唔曬

認真po幫推
真正想做嘢嘅人，應該時刻都反省到底點樣做先係對做運動最好，最effective

個人相信一個有地域性的文化，甚至一個語言已經可以構成一個跨意識形態的民族。

一個制度像一個電腦一樣，入咩落去，就出咩出來。比如司法制度，你input 一個charge，個制度factcheck 晒所有能考慮的variable，就按之前輸入的程式作出相近的判決。而這個判決，是為了通過賞善罰惡來維持最基本的公義使眾人平安端正地生活。
不同的制度的效果直接受當權者的道德水平和能力影響，但有一些制度是特別能抵消這種變化。比如絕對獨裁的極權制度基本上所有人文因素都直接受獨裁者和他的臣僕的良知和能力影響，如果是個真正體恤民情＋勤勞政務的聖人當然好，然而因為每一個人潛藏心裡的罪惡本性，基本上除非獨裁者是神，否則一般注定以暴政收場，至少會大起大落。然而，民主／共和制度一般因為權力分散，政府的德行直接和當時社會的風氣掛勾，任何改變都很難很激烈。

自由的意思就是可以不受公權力和其他人的具體壓迫下，可以誠實地遵循自己的信念和發展自己的才能。

民主是一種通過擴張社會上每一個人的意願對政府決策的影響來達至每一個制度的終極目的的制度。然而，沒有憲政保護少數派的情況下，因為人始終不是十全十美的完人，當民眾一起在道德認知上出錯的時候，民主和獨裁一樣無法保障自由。正如一名英屬美國人（雖然他是保皇派）所說："Which is better - to be ruled by one tyrant three thousand miles away or by three thousand tyrants one mile away?" 這就好比全台灣都認可男尊女卑同纏足，日本殖民政府就只能暴力破解；全個中東地區都贊成不同信仰不可平等相待，甚至要行石刑咁濟的時候，有民主都只是給他們機會去選擇多一次獨裁。

故此，軍事和民主不能兼容。可以用軍事來保護民主，但民主不能融入軍事中，反而要限制軍事的權力以免民主被軍權侵佔。

而從信仰的角度看，既然終極的公義彰顯是在來生，任何變革最好都應該以最少的血收場。同時既然站在正義的一方，就無謂擔心自己生死的問題，救恩你自己揀要不要（條路自己揀，落地獄唔好喊），而神是痛恨一切的邪惡，決策理論上是會偏向道德高地＞效益＞＞願意承受風險的人的安全／生死。

其實政府用乜野手段，唔好太深究

人地出招，你一係擋，一係避

趁空隙打反擊，老實講

下下人地出招就成班烏蠅咁撞埋去

直接用生命力硬接

接得到幾多招？

時間越耐就只會越無力

巴打有啲墨水

我個人覺得，制度其實要有彈性

而全世界既制度都陷入疆化

但係無論民主定君主，都係種制度

但昏君先獨裁，明君則聞諫

唔係話要揀一個十全十美既聖人

但起碼佢既政策，由民而起，由心而發

巴打講得啱既係，當全民眾係道德認知

與其他人唔同既時候

就會一子錯，滿盤皆落索

正正如此，要解開文化差異，就要進行文化交流

而思想亦正是如此，通過交流

先有機會可以了解其他思想

更可以啟發新既思想

生死有命，如果你問我

人生既意義係為咗乜

我會答你

人生在於體驗，思考，然後留下一點足印

足印有輕重之分

古有云，死有輕於鴻毛，重於泰山

睇下你到底想留低啲乜野

而人生既意義

亦係嘗試去理解「愛」為何物

但我看著連登的風向，我有點感覺香港未必會向理想中的憲政民主方向走。

我心目中比較理想的劇本係：

一、區議會同政府割／臨時政府，好似英國內戰咁產生自己的武裝部隊—＞內戰（通過科技突破限制）—＞勝利，中國簽約讓香港獨立出去，臨時政府／區議會舉行雙普選放權，完成歷史任務。
好處：完整清算
壞處：血流成河；戰爭是神用來對付一些極度邪惡的政權／民族用的，但必定導致生靈塗炭。

二、和理非＋工會直到政府跪低／支爆，公投。
好處：少血，犯錯的人有多點機會悔改，少點內心的掙扎
壞處：近乎不可能＋不完整清算＋長時間

本身寫緊小說

Push real

你算好啦，我係打算清算全世界

以革命軍之名解放世界

解放一個地區之後要求交出所有科技

同時亦讓該區人民重建國家，定係加入聯邦

當一切都完滿解決，戰後問題都處理好

全人類應該要為人類既存亡作出貢獻

同時利用各種科技實現對外星探索

並利用行星資源，加速人類文明指數

係咪太癲？如果行之有效

人類起碼有三百年和平

因為明，所以推，不過覺得會好快有人開post屌你
明嘅人自然會明
始終香港人係難接受意見
就算你玩lol有菁英，你真心教個銅牌朋友玩，但係佢地都會覺得你扮撚晒野
就算你好誠懇咁樣教佢最後啲朋友都會覺得你太認真而唔同你打機

加油樓主，知你咁做係想真正咁樣會喚醒更多人..
但係好難

難非不為之因，精誠所至，金石為開。

加油！

樓主真係有啲料
自問小弟係一個唔係幾識表達自己嘅人嚟
冇你咁有說服力，但係都希望見到你呢個post比更多人見到

但甚麼是解放？
每一個人都犯了罪。就算唔用神的標準，梁天琦都可以錯。最勇武的前線也可以曾經是幫兇。
而且重建的國家會不會為了報仇和聯邦對立呢？民族主義這種情懷一旦深入人心，就會和今日一樣。到時要如何處理？鎮壓？懷柔？
這個世界本身只是暫時存在，比大家有時間選擇要不要歸向神，不執著政治甚至不是罪。
Sorry有點 Sharp。
本小說由前年寫到而家，啱啱拎左一個主角去打靶就撞正反送中，發現人類同自己都真係好殘忍，勁驚又勁想情節成真。

我唔驚比人開post屌

做人應該要大德不逾，小節不拘

更何況大家有思考能力，邊啲留言真心

邊啲留言鳩黎

我相信各位看倌既眼睛都係雪亮既

補充返少少 費事比人入位
而且香港有部分人嘅性格係，就算大家係同一lv想討論或互相分享意見都好難，如果有個人緣冇咁好嘅人出嚟講，就會有啲人屈佢扮大佬（唔排除真係有人想扮）
除非造神出嚟，跟住就會有一大班信眾，但係卻忘記左神以前都係人，
其實應該要做嘅係需要大家一齊思考，而唔係想個波射晒比一小部分人做，，大家同路人應該互相吸取意見互相改善，可以屌住進步，但應該屌得有建設性

從制度，思想，種族上解放
因為我唔想再見到「人」為咗利益，種族，文化而鬥過你死我活，競爭無疑係進步既催化劑
但係亦因為過程好容易變質同惡性

之不過如果從自己思考，檢討自身不足
呢種追求進步就永無止境
甚至不惜放下身段求教

你談及每個人都背負罪

沒錯，但罪有分輕重

所有罪都能贖，以自身行為來贖自身所犯下的罪

罪重者，則自刎

不悔者，人人得而諸之

屠夫皆背負血債，但他清楚自己殺害一條生命

來換取"人"的生存，這是世界的法則

而同類雖會相爭，但不應相殘

何況我們不是禽獸？

而人類總會追求美好的事物

當你以正道行世，無論任何仇恨都將化解

人類已經見過太多殺戮，雖然也需殺戮終結

但也希望是最後一次相殘

實現理想，同時亦要作出犧牲。

即使係我自己也不怕，因為我知總有人能傳承

只要思考不斷

太長，太多唔願思考既兒登仔，唔係根本就唔洗樓主打咁多字出黎

拿，問題就可能出於人緣唔好呢個因素

咁人緣好呢，有啲人真係天生

但多以迎合人為多數

較少提出主見

有啲就真係天生就有領袖魅力

但事有陰陽正反，有喜便有惡

至於人緣唔好，我自問由細到大都差

因為我細個控制唔到自己啲脾氣

直頭錯咗無數次，先慢慢學識

其實最重要，係待人既態度同取得平衡

無可能一套說詞就可以討好全部人

但可以唔改變自己既前提

用唔同既方式與人交流

唔好睇我文筆斯文

平時好撚市井同爛口架

多謝你先🙏🏻

推
只有不斷思考，人先會變強，有人提出各種論點，大家都應該自省下自己有冇做錯野，思路正唔正確，自己仲有咩可以做
呢場運動只有不斷互相提點先會進步得快

所以咪成日比藍絲話班細路仔比人洗腦 腦都未識諗

出來鬥黃 好似好威咁 早半年前都feel 到 個陣講一定比人屌而家太多數人都睇得出

就好似battle咁，思辯過程幾激烈都好
一放低枝mic ，握個手，shake一下
又係兩條好漢，留下respect比對手。

留名慢慢睇

當向我呢個方向前進

連藍絲都受到感化，化敵為友

(屌呢個真心有難度)

但越有難度就越值得去挑戰

老老豆豆我身邊的人其實係愛好和平 唔想日日咁亂 見到咁多人受傷的人 都被打埋藍絲個邊 佢地當中都覺得政府做到好7

或者有垃圾黃 有好多你講既果幾種人甚至自己爭取d乜都未必知既on9仔
但每次我見到呢幾種人 我都會諗
雖然佢on9 佢地垃圾 但我地都需要佢地既人力去推動件事
可能你講既野未必影響到佢地，on9天生改
但謹記 個運動都需要佢地 哪怕係一個mk仔一個on9仔

愛好和平，唔代表要否定武力

武力並唔係要主動挑起紛爭。

而係必要時能夠保護自己

有啲人愛好和平，但遇上危險只會沉默同逃避

和平亦唔會因此而到來

世上不存在不需要爭取就可以得來的東西

連空氣，你都去吸先得到

簡單來講佢地係港豬 唔需要咩爭取 有飯食 有屋住就夠

得閒去下旅行個類 儲夠錢想移民就移民

我都係on9仔黎
成日都忍唔住笑自己on9
mk? 試問有幾多個人敢講自己無mk過

但呢一切都只係過程
如果途徑有人引路，有人幫助
佢地分分鐘青出於藍
施比受更有福
最大既幸福就係睇到有人可超越自己
並帶住自己既意志前進

所以去改變，只要你願意相信可能

就有可能

某程度上只係未見成效，因為手法上既問題，改善整體手法係有用既

好文，推

真。軍師

難得一見既有腦分析文
已正評

你指經濟圈？

其實係有好大既缺憾

總言之，思考先係解決所有問題既主要辦法

但首先要學識思考

係

睇左幾版，要訓。

某程度上我都思考緊個運動點樣推落去，樽頸突破，唔易…

有時要回歸基本，思考一啲基本野

hip hop 成日都講要記住初心

萬丈高樓，都要有穩既根基

互勉之！

依樣野想回應 你要認清事實 無謂任何地方陣營甚至國家既戰爭 前線人員都唔會諗咁多野... 只會滿腔熱血知道自己做緊既野係正確 背後真正理念多數都係靠背後個班政客/非前線去思考同宣揚 我唔知咩原理 可能係敢做前線人員既特質 定係根本冇多餘時間同空間去並存兩種思維模式？

呢個係傀儡同士兵既分別

點解你會覺得前線就一定無自己既考量。

如果真係無，烏克蘭既前軍人
同講到爛既「將槍口抬高一厘米」
又從何而黎？

士兵入面存在傀儡，但不代表士兵就係傀儡
再者，做得前線同軍人
好多心理都有事
正正就係因為命令同良心有違背
不斷扎實，不斷懷疑，不斷矛盾

而且真正既士兵係要有思想
唔係人地灌溉填鴨
而係自己思考得出既結論
佢地要考慮戰術，地形，佈防
同時亦要考慮撤退路線
亦要減低人員傷亡
如果救人會導致全軍覆沒
佢地會選擇唔救
因為上得場，都做好覺悟

同黑警有乜分別？
就係佢地只係被灌輸，被洗腦
佢地一樣有人識得思考
唔一樣既係，佢地只考慮勝敗同戰術
而無考慮人心同民情
再者，佢地並無做好犧牲既覺悟。

加上軍人去到將領級，要分析形勢

已經係思考既一種

只不過係睇focus 係邊方面

全面性思考，其實先係獨立思考既開端

此帖將沉，但精神不滅
有心既聽日再推返起

各位晚安

推返上去

有諗住認真咁追晒成個post , 但追唔落去，睇睇下想睇人地嘅留言多過樓主嘅留言。

樓主強調思考嘅重要性，但劈頭講嘅嗰幾個point 已經係你自己思考完嘅結論，變成睇嘅人大多只會留言贊成定反對你嘅point, 少有延伸討論，甚或改善抗爭手法嘅建議。

睇到樓主好多回覆都係叫大家多啲思考，思考好重要，但你無拋過問題出黎比大家思考，咁即係你到底係想叫人就著香港依家呢場抗爭嘅邊啲方向要諗多啲呢，唔見樓主有點拋磚，例如咩係民族，對 autonomy 同 sovereignty點睇 ，點樣由日常多啲關心政治議題，甚或明白多啲香港嘅政治政黨生態，其實程序上有冇同可以點樣爭取到雙普選或者獨立。你一開頭嗰啲唔係抛磚，係結論。(btw, 我有睇到你個人類共同體，無國界無種族之分，有興趣嘅可以歐盟同歐洲議會)
老老豆豆，其實你一頭講嗰啲point 好多人都諗到，但改唔改善到係一個問題，單憑零星個體嘅改善係咪就可以令大家都改善呢，同埋，其實有啲野係咪真係有得改善，再理性嘅人都需要情感感召，另外虛榮心邊個無，少極都總會有手足有呢啲心態。

比起樓主覺得要有個大台，其實織一個 蜘蛛網係咪仲好，意思係有人統籌唔同telegram channel， fb 嘅team 嘅訊息，因為無論係scout, 同一個地區嘅哨channel , 揾工，物資，飯卷，法律支援，黑警實錄，黃色經濟圈，國際戰線，等等等等，都已經好多team, 有啲功能重復，有啲互補，但資訊唔互通唔流通，其實有人穿針引線希望可以織到個網出黎，亦係為長遠發展同抗爭而言，要更有系統性。

其實揾個人或者揾個組織出黎做大台propose 一啲抗爭行程係唔太可行嘅一件事，佢有冇能力肯定自己嘅plan 係岩，可以叫到幾多人跟個plan , 萬一失敗佢地點對佢嘅追隨者負責，最大問題係如果有大台跟，其實啲人會有惰性，就唔會諗自己係自己專長有咩可以幫到手 (可以諗呢個都係一啲小台建立嘅過程，例如攬炒團隊，學界團隊，各工會)，變左呢場就唔係發揮同聚集每個市民嘅民智嘅一場抗爭。試想像個所謂大台比人捉左，咁之後點發展，邊個做指揮。其實每個人都係指揮，都需要諗自己仲可以為呢場抗爭做啲咩。

其實唔同channel 或都team 已經有啲係呢場抗爭嘅leader ，一係因為佢地一開就做開啦，二係因為佢地說服到人又做到野，所以啲人先會跟佢地嘅號召做野。其實石需要話自己係咩台咩台，你有full plan 又做到野嘅，自然有人跟。

最後，其實呢到有個英文留言講過，樓主所有statement 都係absolute statement ，係真係會令人覺得你自大，又或者其實係因果調番轉啦，同埋有時自說自話，人地好似係講緊嗰様野你就comment 你自己想講嘅野，變左有時好難同樓主討論。(一開始失落的港女都好有心同樓主討論，佢係頭100個comment ，但可能係樓主態度或者自說自話都令到佢dead 左，利申，同佢互不相識嘅連登仔)

最後嘅最後，if I offend you in someway, I'm truly sorry, cause' I don't mean to.

唔記得左講，欣賞樓主可以咁直白指出一啲手足心態上嘅問題。

首先，我呢個post主意係想人反思，因為眼前太多同路人真係無用腦諗野，maybe其實係有，不過敵人太難打，但難並唔係藉口

至於你講到結論，咁當然啦，如果我一開始連頭都唔起，留太多思考空間比大家，呢個post 根本唔會咁多人睇，亦唔會有人理我，而且呢幾個論點，我起碼沉澱咗一個禮期去觀察，分析，沉澱，整合再組織，正正因為事實如此，先如此多人有共鳴，

至於你講到點樣令到香港人更加多關心政治
其實思考，學習同觀察係三位一體，假如人本身唔能夠提起興趣，你點逼佢主動關心政治都無用，所以我希望大家由小事開始，由基本既東西開始思考，所有野都需要練習，都有階段，有好多版我都係無乜點講個人意見，係因為如果唔留點空間，討論氣氛就難以營造，變成一言堂，失去意義。

你講話我淨係叫人多啲思考，如果你有認真睇的話，過程中我係不論有拋啲問題出黎，同埋有時啲野意會比起言傳，自由度更大，可以思考既範圍亦相對廣闊，並唔係個個都似巴打你咁才思聰敏，我亦唔係比同一個level既人睇，而係比唔同階段既人睇，希望你明白同體諒。

另外你提到起大台不如織網，對於你既睇法我有幾點係贊同，但亦有意見，你講到依家各區既tg channel，會重覆，分工混亂，太散，需要有人整合，形成一個網，首先呢個概念假若真係成事，其實同大台係無分別，而我講既係可以好多個組織，尤如雨後竹荀一齊多，最後邊個成為大台，就靠實力決定，由人去選擇，但要達到呢點，必須大多數人都有獨立既思考能力，不會因為朋輩而影響決定，如果唔係都係白費，返返去你既想法，當你織好一個網，要解決分工混亂呢個問題，咁即係代表有人領頭啦，但邊個領頭？一樣係分工混亂班人入面選擇，你覺得可行？

再講下你提到雙普選，獨立，歐洲議會等等，
我簡短地講下我睇法
有認真睇既朋友，就知道
「我唔相信既係個制度！」
唔係淨係講緊香港，全世界最腐敗
最中飽私囊，最多醜聞既，就係當權者
即使民主國家都好，一樣有
成個世界好多人都利慾薰心
好多人直情比惡魔更惡魔
單靠零星個體係咪可以改善到全部人呢？
可以既話當然好，但我自己都唔會咁天真
邊有可能啫，但如果因為唔可以令到全部人都改善就唔做，好似有啲捨難取易
透過反省自身去改善不足
其實唔係應該每個人都要做架咩？
點解反而覺得唔改先係正常
你要去相信改變既可能性
你先有可能去改變
你係唔相信既，亦都唔會改變

我都講過，人，有善惡
除咗知道自己有乜優點，堅持並提升
更加要了解自己有乜不足，然後改善
虛榮心呢樣野，當你思考到一種深度既時候
又或者隨住年紀而慢慢捨棄
而虛榮心亦有好多種類
有人因為釣到條魚而虛榮
有人因為幫助有需要既人而虛榮
有人享受被擁戴既虛榮
因人而異，心態決定境界
力量，其實睇你點利用啫

至於自大定謙卑，悉隨尊便
因為網上討論，沒有語氣，沒有氣調
難免會有誤會，何況呢種主觀感受
我都改變唔到，sorry

我想講下一件事，你問我織網會否比大台好，我覺得現有既資訊同渠道太多，太混亂，有時會造成焦點分散，而且要混入其中實在太容易，你都有見過個送頭日程表架啦，真心唔知做乜，資訊貴精不貴多，有啲太雜亂，反而令自己混亂
而小台係變大台既過程中，靠實力話事，資訊同目標都一目了然。
你話大台比人捉，其實如果出黎做得大台，做得勇武，企得係前線，今時今日仲諗住可以錫曬身咁玩
，會唔會太天真呢？上得呢啲位，無做好覺悟，簡單同送死無分別，難聽啲講，真係唔抵可憐。
你話有full plan 話自己乜野台就有人幫，咁請問每次都話有plan 既集會同遊行，又點解咁混亂，又點解爛尾，爛尾既意思唔係黑警特登搞事，而係分工分到不忍直視，假如本身組織都唔係被信賴，又點叫人跟你啫？最撚緊要既係，你唔好唔記得佢地有幾鐘意捉鬼同猜忌，你有full plan 咁點啊？佢地實聽你架？

我想引發既係希望啟發到一班人，係將來成為革命思想家，即使領袖被捉，都總有意志既理解者同繼承者。

點都好啦，辛苦你打字，同埋睇我呢篇野

利申，我都係一介凡人only
不過多謝你先

我都知道自己講野鳩下鳩下

但評論人地論點之前，真係唔好懶

唔係人地明明有補充到

你又無睇真係好尷尬

我都唔係第一次講全世界既制度都有問題

亦因為有國既存在，就會造成好多問題

種族歧視(連登仔最愛)，金錢制度，

我完全唔相信制度

就係咁

講得好好

唔係全部同意，但小見既分析文，推

想正評想推

可惜p牌⋯

完全係我心聲...

曾經有同人討論過 其實民陣、工會係另一種形式既大台 只係佢係臨時性負責統籌同召人 有大台唔緊要 但要睇你知大台既目的係乜 就好似陣地戰咁 我都覺得要有個臨時「小台」既野將前線同後排既信息connect 咁樣信息就唔會太混亂 到最後都係有個臨時領袖出左黎 只要佢地既意圖係清晰 我覺得係冇問題

但d人都係反對 話大台見一個拆一個 所以咪搞到依家都係咁毫無秩序 群龍無首好容易俾人帶風向

真心樓主個post值得更多人睇...

高汁，值得反思

突然唸到樣野都覺得幾重要 就係想場運動更多人加入同支持 首先就要接受有食人血饅頭同自私既人存在 因為呢個本來就係現實既一部分 而連登既人就好似潔癖容唔到一粒沙石咁 係又屌唔係又屌 結果連本來有心既人都屌走埋 然後轉過頭又話唔夠人 每個人既質素本來就好參差 呢場運動就係結合左唔同種類既人先行到落去 如果指責得太過火就等同抹殺左其他真正有心既人既努力

只要有檢討既能力 我認為指責同批評係必要既 但唔可以over左 事實就係咁難聽

正評，推上熱門

你要我提出實際建議
但都只會係緩兵之計

但治本之方我就比咗，就係開始思考，
需時頗長，

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同你一樣我大部分都好認同樓主
但因為身邊真係有朋友係咁
識得耐就知佢地真係乜都冇參與過
淨係影下街d文宣係ig打卡
買本蘋果出既書打多幾次卡就當參與左
老實講,我甚至邀請過呢啲’朋友’去大型遊行
佢地一係唔應機 一係話有其他野做
所以而家唯有睇開d 當佢地港豬算

大部分都好同意
係"無大台" 依個point 有啲保留
有大台未必係因為逃避
而係槍打出頭鳥
起咗大台港共同中共就會係咁狙擊

民陣極其量都只係和理非搞手都已經咁樣

P牌比唔到正評
覺得巴打講得有道理

真亦假時假亦真

最後一點係我見到最嚴重嘅問題

其實無大台 個撚個話各自爬 係做唔到嘢的
仲會左手打右手

只係點樣去建設一個人人信服有承受性嘅大台
係需要時間同行動

由文宣到後勤到前線
事實上每個小隊都有個台先能夠組織同合作
但大家唔願意承認
凡意見不合一句無大台就唔再討論落去

然後又一把口講各自爬 另一把口就互屌

好多人真係唔理解
無論你普選又好 港獨又好
最後都會有一個大台叫政府
只係呢個政府由民意授權 聽巿民聲音 向巿民負責

如果有認真考慮過目標為何
就唔會一句兄弟爬山放棄思考逃避問題

推

嚟到呢個地步係好需要維持返個mentality
同埋爬山其實同出面做嘢一樣
都係要有自知之明、要有文有路
幾多大計都好唔聽人講真係死得

大家係時候要讀書再思考
以前係呢度一講就畀人屌

推左先返去慢慢睇

推推推推推推

推推推推推推推推推推推推推推

咁你信乜嘢可以代替制度去管理人民？

繼續推

當人都有智慧去思考
仲需要人去管理？

到底有幾鐘意比人管

推
我地行咗半年有多係因為有自我檢討機制

咁你又認為何謂智慧？你又點知一個人真係有智慧去思考？

同埋人嘅諗法當然唔應該被管理，但係有好多日常生活嘅事務需要有人管理，

畢竟唔係個個人都有咁多時間去鑽研政治或其他專業嘅知識㗎